「短篇」《小小傻瓜，大大幸福》

想寫少少輕鬆野等自己開心下，希望大家會鐘意
建議大家睇之前可以先睇以下兩個故，咁應該會容易明白相關人物
「我想要你，仲有你既世界。」
「空白的五年」
如果覺得唔錯的話，可以考慮下like細佬我既page
唔講咁多啦，開始啦

一 「家庭」

美星：「喂。」

我：「做乜呀？ 」

美星：「你第時想自己屋企會係點？」

我：「嗯？啊…全屋都擺滿高達掛？最好就有好多display櫃啦。 」

美星：「白痴，我唔係問你想自己間屋點裝修呀，我係問你第時自己個家庭會係點呀傻仔，會有幾多仔女之類呀。 」

我：「哎麻煩女人，你問野唔可以直接D架咩？ 」

我馬上就後悔自己點解咁直接講出心底說話，因為我知道我面前呢個人一定會用恐怖手段去報復。

果然如我所料，呢個麻煩女人即刻使出佢係港產片學返黎既功夫黎對付我，咩「納爾遜式鎖」，「霹靂追魂鎖」全部都用哂出黎，仲一路扭一路大聲鬧我。

玩到咁大，當然會驚動到老母，搞到佢係廚房煮煮下飯都走出黎睇咩事，多得咁我先甩到身，執返條命仔。

無啦啦打哂交，老母當然會問到底發生咩事啦，條契弟居然即刻告狀，仲加鹽加醋，講到我好似十惡不赦既大罪人咁。

我就一於少理，因為我相信我媽既眼睛係雪亮的，所以我就乖乖地食媽媽煮既餸就算~~

老母聽完佢講故仔之後笑得好開心，仲附和佢話我真係衰，之後就結束話題齊齊食飯。

正當我以為話題已經好似我個碗咁放低左既時候，母親大人居然係夾菜既時候同時將話題夾返起都有。

媽：「咁講開又講，如果你到時結左婚，你會打算組織一個點既家庭？我都有興趣想知。 」

我：「我呀…？我諗…」

當我想正正經經答老母既問題個下，美星又突然插把口埋黎。

美星：「問佢有鬼用咩媽咪，諗真D佢呢份人又邊會有人要吖哈哈。 」

食屎狗，鬼唔望你一朝早飲咖啡嗆死。

媽：「又唔好咁講，我個仔咁好，一定會有人要既，唔好岔亂歌柄啦，俾細佬答左我先。 」

媽都講到咁，美星都乖乖收聲，望住我等我答，搞到我有D緊張。

我：「啊…如果娶到老婆，或者會生兩個仔女既。 」

媽：「哦？咁咪同我地屋企一樣？想要仔定女？」

我：「咁呢D野輪唔到我決定既，不過問我的話我會想第一個係女，等我可以好好教佢點樣做個好家姐。 」

點會有人估到，二十年後呢段對話居然會成真。

而家既我，結左婚已經有一段時間，時間過得真係快，快到我同佢都嚇親，原來大家已經結左婚咁耐。

差唔多五年，我地都未有特別打算生小朋友，仲係諗住係事業上奮鬥一番先。

Eh…至少佢應該係咁諗既，我就無乜所謂，努力工作太麻煩了。

唔？有本相簿係度既？係之前拎左出黎無放返埋去啊？

你問我係邊？我咪係自己屋企執緊野囉，我係個好老公黎架嘛。

咩話？你問我呢個鐘數唔洗返工咩？唔好意思雖然間公司規模係細D，但細佬我都可以叫做係老細之一，所以返工呢回事呢…嘻嘻。

我拎起本相簿，原本打算放返入櫃，但一時既心血來潮令我決定打開黎睇。

入面全部都係由結婚開始影既相，突然咁重溫真係幾有意思，好多當時既片段突然都重現係自己腦海入面。

我仲記得當時接新娘個陣搞到好大陣仗，又話拆門拆盛，好彩最後有Cherry佢出手解圍，如果唔係我諗D鄰居九成會報警。

啊…睇睇下有D眼訓添…

「喂，傻佬，做乜你呢個鐘數會係屋企架？你又唔返工呀？」

唔…真係訓著左呀我…呢把聲咁熟既…

我慢慢擘大眼，想話睇下邊個叫我，不過其實我都知道係邊個黎架啦。

只係想睇下佢個樣啫。

一擘大眼，就見到佢個靚樣。

我老婆，Cherry。

留名支持

又有得睇lulu同cherry

之前追過無啦啦多左幾個家姐細妹既故 新讀者留名先

我又有得睇你留言

支持

二 「不安」

我：「Hi… 」

我見到佢之後第一樣做既野就係迷迷幻幻咁同佢打左聲招呼，而佢既反應就係「唉」左一聲，好似無我收咁。

Cherry：「又唔返工呀你？ 」

我：「嘛…反正今次接返黎既Job唔係我負責，我又廢事返去阻住佢地做野所以咪唔返囉。 」

我既自辯睇黎過唔到佢既審批，佢開始黑起塊臉，仲叉起腰啤住我。

可憐既我就只可以攬住係我旁邊既相簿去獲取些微既安全感，準備迎接佢既怒火。

令人感到意外既係，佢見到我懷中既相簿之後居然收起左殺意，轉而用一個好好奇既目光望住我。

Cherry：「咩黎架？ 」

我：「無…咪結婚相簿囉…」

Cherry：「哦？又會突然咁好興致拎出黎睇既？坐開D啦，我地一齊睇。 」

我：「哦…好呀。 」

我一時之間都唔知點應付佢呢個超級大反轉既態度，唯有傻傻咁移開，俾佢坐係我旁邊。

之後佢又真係打開本相簿，好似頭先既我咁係度睇相，仲睇得好開心，笑容滿面，完全唔似頭先嬲過黎。

而我呢，就只係係佢旁邊呆呆咁望住佢。

望左唔知幾耐，佢終於都出聲。

Cherry：「望夠未呀。 」

我：「呃…Sorry一時之間就…」

聽到我咁講，佢即刻抬一抬起頭，望住我，笑左一笑就合埋本相簿。

Cherry：「好喇，等我換件衫之後就出去喇。」

佢講完就放低左本相簿，摸摸我條頸之後就行左入房。

啊…我做乜會成個人呆左架？

不過今日既Cherry…好似有D奇怪？我諗我之所以會呆左都係因為佢奇怪既舉動啦？

話時話，點解佢會係呢個鐘數返黎既？佢今日放半日咩？

啊，諗野諗到肚餓添，呀又會咁岩屋企D零食無哂既，哎真係麻煩。

Cherry：「快D著鞋行啦，家姐等緊我地架。」

就係我四周圍搵下有無咩漏網之魚可以俾我果腹既時候佢就已經換好衫行出黎。

唔，點著都係咁靚，不愧係我老婆。

只不過…

我：「你話家姐…？美星？ 」

Cherry：「傻佬，我地仲有其他家姐咩？快D啦~ 」

係唔知發生咩事既情況下我就俾佢拉左出門口，就連要去邊佢都無講。

我再三追問下都只能得到好少量既資訊，就係地點同原因。

個原因我聽到個陣仲忍唔住係巴士好大聲咁「吓」左出聲，因為實在太on9。

就係「美星想見我地」。

真係痴線，咁大個人都仲係咁離譜都有既，話見就見，你估大家都唔洗返工咩。

Eh…都係算喇。

好快我地兩個就去到美星所講既餐廳，仲搵到條友，佢係度嘆緊咖啡，面前仲有一碟意粉，睇到就覺得肚餓了。

美星：「Hi，魯路修，我地都有一段時間無見喇。」

屌，睇呢個女人既衰樣，叫我地黎肯定無好野。

LM!!

Hi
慘 無人睇

有

有lulu同Cherry
就有我嘅支持

聽日再出

又有得睇

期待

三 「麻煩」

同呢個女人做左咁多年姊弟，佢打緊咩壞主意我都大概估到。

咁突然話想見我地又咁好笑容，肯定有野想我地幫佢手啦。

我好小心咁提防眼前呢個人，就算坐低左我都唔敢亂掂檯面上面既野，好怕有伏。

我唯一敢做既就係雙手抱胸坐係度啤住佢，睇佢會點出招。

不過我居然唔記得左，我身邊仲有個唔安定因素。

Cherry好開心咁同美星研究緊個餐牌…

我好細聲咁叫Cherry小心D，因住美星有咩古惑招，不過佢好似唔明我意思，只係眼甘甘咁望住我，表情相當困惑。

但坐係對面既美星呢，就明白我意思啦，佢即刻企起身，隔住張檯起勢咁又摷又抆我個頭。

美星：「你個死仔，咁耐無見，我對你同阿妹好唔得既？係都要懷疑我有咩企圖既？ 」

我：「唉呀得啦得啦唔好再整啦，好痛呀！ 」

Cherry：「係囉家姐，lulu都知錯架啦，你就放過佢啦。 」

多得Cherry求情，美星先肯放手，屌真係差D頭皮都佢扯出黎，真係痴線架呢個女人。

佢都講到咁，我都唔好意思再以小人之心度君子之腹，我都開始睇下食乜好，因為我真係好撚肚餓。

其實佢都講得岩既，我好似都有半年無見佢了。

過左一陣，檯面已經擺滿了一碟又一碟既野食。

我明明只係揀左兩樣野食，點解會黎左咁多…

我反射性咁望向坐係我身邊既好老婆Cherry，發現佢都笑笑口咁望住我，仲嘻嘻左兩聲，好似係想話我知D野食係佢叫既咁。

點解佢食咁多都仲可以咁瘦架…

嘛，其實都習慣架啦，咁多年黎我地都咁過既。

佢地兩個一邊食一邊閒話家常，傾邊度D衫靚，咩化妝品好同最近有咩餐廳好食。

所有野都好似以前咁，唔同既係我地已經大個了。

時間過得真係快。

死喇自從睇過本相簿之後我成個人都好似怪怪地咁既？不停係度loop緊舊時既？

Cherry：「lulu，啊~~ 」

佢突然叫我，我下意識望過去佢個邊，就見到一件pizza隊左埋黎。

Cherry：「你試下呢個吖，好好食架。」

咁體貼，我又點會拒絕佢，就算已經飽飽地都照樣擘大口食左塊pizza。

又真係幾好食喎，唔錯唔錯。

Cherry：「好呀無問題吖。 」

嗯？咩無問題？我係咪miss左D乜？

今次到我一臉困惑望住Cherry，想知道佢地到底講緊乜。

佢都好快get到我意思，開始解釋返比我知。

Cherry：「家姐屋企要裝修，所以想黎我地屋企暫時住一排囉。」

聽完之後我差D成杯凍檸茶噴哂出黎，屌我都估到呢條八婆一定唔會咁簡單。

我：「喂你咁大個人就自己搵地方住啦，再唔係就返自己間café訓囉，做乜要搞到我。 」

美星：「我想可以日日見到我既Cherry BB吖嘛~你老婆應承左我架啦，你呢個做人老公既唔係打算要個老婆失信於人呀？ 」

屌你吖死八婆…

Cherry：「唔緊要啦，家姐都係住一陣啫，咪幫下佢囉，可以慳返唔少錢架。」

我：「哎…但同佢一齊住好麻煩架…痛！！ 」

我講完「好麻煩」三隻字都無三秒，Cherry就已經用佢既全力meet落黎我大脾，痛到我不停狂抹自己大脾。

佢眼神相當兇狠，好似想殺左我咁，而美星就係對面食花生。

我：「得得得！一D都唔麻煩！！咁ok唔ok呀女王大人？ 」

Cherry：「咁咪乖囉~~抵錫~ 」

抵錫又唔係真係錫喎，係咁易摸下我塊臉就算，頂。

之後我地就埋單走人，準備去美星屋企收拾行裝。

唉，感覺又會變得好麻煩了。

快啦

不嬲都十點先出架啦

四 「工作」

美星搬左黎我地度住已經有三日，條友既惡習同以前仍然一樣。

所有野都要我執手尾，唉果然同我之前諗既一樣，真係好麻煩。

朝朝都要我煮多份早餐，洗多份餐具，仲要我叫醒埋佢。

話時話…

我：「喂你唔洗返café架咩？日日係屋企hea咁濟。」

美星：「呢番說話竟然由你把口講出黎真係神奇，明明你自己都日日唔返工。」

好想搵位駁佢，可惜真係搵唔到。

美星見到我就笑左兩下，之後就繼續飲我沖既咖啡。

美星：「嘛，仲記得我教你沖咖啡既方法喎。」

我：「因為Cherry鐘意飲吖嘛，我成日都會沖比佢飲。」

「講開又講，點解你要送部咖啡機比我做入伙禮物？明明我都唔飲咖啡。」

美星：「低能，邊個話係送比你？我送比阿妹架。話時話，你呢幾日搞乜，成日都失哂魂咁既？」

呀，連美星都咁覺得呀？睇黎我情況真係幾嚴重下。

唔知點解，硬係覺得有事要發生咁。我真係希望係自己錯覺，就算唔係錯覺，我都希望唔好係壞事。

我：「因為你搬左黎，搞到我多左好多野要煩囉。」

美星：「哈哈，黎緊你仲多野煩吖傻仔。」

我：「你話黎緊…？」

美星：「呀呀呀！我記得啦今日我要返café一轉，你換衫同我出去啦。 」

我：「痴線既你自己有野做咪自己返去，我做乜要去？ 」

美星：「屌你你留係屋企有乜做啫，出去行下好過啦死廢青。你信唔信我而家就打比老豆老母叫佢地返黎睇下你而家呢個樣似乜。」

我呢個年紀都仲叫廢青…？我都差唔多三十歲人仲拎老豆老母黎壓我…？

我廢事同佢再嘈，直接換衫跟佢行就算。

呢個家姐咁多年都係咁霸道，真係抵佢無人要。

其實有無cherry 同美星嘅人設

eh...又要寫一次既話感覺好麻煩
其實都係同以前既一樣

我指係相

Cherry: 長頭髮加上白滑既肌膚，可以殺死人既笑容仲有一份無法形容既氣質，用完美都不足以形容佢。
白滑既長腿，傲人既身材。

美星: 外表正 正過師父家姐

大概係咁啦

嗯嗯 大慨都係咁啦
Cherry設定上都無變，仲成熟左D

而美星就變左啡紅色長頭髮咁

去café既路程中，我同美星都無乜點講野，大家都只係各自各玩電話。

就算係去到café，佢都只係叫我坐埋一邊等佢。

到頭來，我都唔知自己黎呢度做乜。

嗯？咩事個邊突然咁熱鬧咁既？有咩好睇？

出於好奇，我決定企起身，走過去睇下發生咩事。

好多人圍住係收銀處同蛋糕櫃附近，仲係咁講「唔好喊啦」之類既說話。

我拍一拍身邊既同事，問佢呢度咩事，佢話有個客人要去買D野，放低左個女係度一陣比佢地睇住，點知個客走左無耐，佢個女就開始扭計，仲喊起上黎。

咁就真係令人頭痛呢…

我慢慢走上前，最後終於比我行到去呢個妹妹既身邊，見到佢喊到對眼腫哂，真係睇見都心痛。

唔知係邊黎既勇氣，我拎出一張紙巾，踎係度幫呢位小妹妹抹走臉上既眼淚，仲問佢到底發生咩事。

可憐既小妹妹喊到講一句完整既句子都有困難，大概既意思係「我要媽媽」之類。

咁惹人憐愛既語調，真係聽到我都想喊。

我安慰佢，同佢講話佢媽媽只係去買少少野，好快就會返黎接佢。

不過呢D咁理性既說話又點會對一個咁細既小妹妹有效吖，佢仲係喊哂口咁話要去搵媽媽。

啊…咁睇黎要出絕招啦…

我轉而望向蛋糕櫃，故意放聲話D蛋糕睇落好似好好食咁，終於比我成功轉移到妹妹既注意力，佢都開始望住蛋糕櫃，甚至連喊聲都開始減弱。

我當然唔會放過呢個機會啦，即刻追住問妹妹會想食入面邊款蛋糕，佢用佢個隻可愛既手仔督左幾件蛋糕。

芒果，朱古力，士多啤梨呀…？

我：「唔…不如哥哥請你食呢幾件蛋糕，你一邊食一邊等媽媽返黎好無？ 」

妹妹：「但係媽咪平時唔比我食蛋糕…話會肥…」

我：「係啊…？咁當係哥哥慶祝你生日啦，乖，跟個姐姐過去個邊坐低，我好快就會拎蛋糕過黎~ 」

妹妹似乎終於抵受唔住蛋糕既誘惑，好開心咁跟住個女同事去一邊坐低，騷動終於都可以得而平息。

而我當然都有遵守承諾，叫同事幫手拎個幾件蛋糕過去。

你問我我自己做左D乜？我當然唔只做咁少野啦。

我仲親自整左杯朱古力比呢位小妹妹架。

啊啊無諗過氹個小妹妹都會咁攰，即刻覺得好眼訓添。

不過算啦，見到個妹妹而家開心返都算係值得既。

哈哈，見到佢飲到成嘴都係朱古力泡，真係可愛。

就係我攰到就快訓著，太陽就快落山個陣，美星終於捨得返過黎搵我。

美星：「係幾好野喎魯路修。」

我無力咁抬起頭，望住佢問佢咁講係咩意思。

佢無即刻答我，而係笑笑口放左杯荼係我面前，之後就坐係我對面。

美星：「我係話個細路女呀，幾條友都氹唔掂佢，你一出馬就即刻搞掂。」

我：「哦…小事啫…呢D情況對小朋友都係投其所好最穩陣架。」

美星：「哈哈，睇黎你都有照顧小朋友既天份喎，第時肯定會係個好爸爸既。 」

我：「或者會啦，至少我唔會係自己仔女十一歲既時候就長期唔係佢身邊啫。」

美星：「嘩咁多年前既事你仲記住架？估唔到你份人原來咁鬼小氣。 」

我：「無，咁岩諗起啫，我都知道佢地係為左搵食先咁做，我無怨過佢地既。」

美星：「係就最好啦，好！見你今日咁幫得家姐手，今晚一於等我煮返餐好既俾你同阿妹食！行啦我地去買餸！ 」

我：「但係café…」

美星：「哎呢D野交畀D細既去做咪得囉，黎！行啦！ 」

我連野都未講得出口，荼都未能飲得上一啖就俾佢拉走左。

呢個家姐真係…

佢買就買得好開心，而我就拎得好鬼傷心。

佢買到好似準備做冬咁，問佢做乜要買咁多，佢就只係簡單講左句：

「開心囉！ 」

唉，由佢啦，最多分幾日食架啫。

我幫佢拎完d餸返屋企，再坐一陣又再準備出去，準備去接Cherry收工。

臨出去之前我仲千叮萬囑美星，叫佢千萬唔好燒左我間屋。

佢既回應就只係笑笑口咁話okok，真令人擔心。

不過佢咁大個人，應該唔會有乜問題…掛？

坐左陣巴士，我終於去到Cherry公司樓下，就係咁岩佢就係呢個時候行出大廈。

我地黎遠就見到對方，佢開心到即刻跑過黎搵我，而我都迎合佢，慢慢行過去攬住佢。

Cherry：「點解你會黎既？你唔係成日嫌遠唔肯黎架咩？ 」

我：「唔…今日一時興起想黎囉！開唔開心？意唔意外？ 」

Cherry：「衰人又口花花，咁我地而家去買餸，今晚我煮飯當獎勵你好唔好？ 」

我：「唔洗啦，美星見我今日湊個細路女湊得好，佢話今晚佢煮飯當補數，仲已經買左好多餸。」

Cherry：「細路女啊…？ 」

Cherry一聽到我提起呢件事語氣就顯得有D失落，唔通佢以為我係俾緊咩說話佢聽？真係傻。

為左消除佢既疑慮，我決定做返D野，主動拖佢隻手帶佢走。

呢招果然有效，佢好受落，成個人挨住我咁行。

嘛，有無小朋友呢D野邊急得黎架。

拖住既呢雙手一直都無分開，就算上巴士都無，直至我地返到屋企門口。

未開口都聞到好香，美星係有D料喎。

但一打開門口，我就嚇傻左。

三個人食咁多餸…？

今日去到呢度啦...
聽日終於可以講正題
其實有無人睇架

有！！

點會無呢

五 「喜訊」

我諗唔只係我一個咁諗，就連我身邊既Cherry見到呢片景象都嚇親。

數數下呢度起碼有九個餸…咁多邊食得哂呀…

美星亦係呢個時候走左出黎，不過無好似電視劇咁揸住隻鑊剷，佢只係抹緊手。

美星：「咦？兩個返黎嗱？食得飯架啦，去放低D野先啦~ 」

我：「喂喂，你都未免…」

Cherry：「煮得太多喇… 」

就連一向大食既Cherry都話煮得太多，你可想而知美星到底煮左幾多。

唉呀，好彩無講出口，如果唔係又會比人打了。

美星：「無所謂啦，今日係一個高興既日子，係應該要煮多D既！ 」

我，Cherry：「高興既日子？ 」

無錯，我同Cherry係同一時間講出呢句野。

美星：「啊…哈哈再唔食就凍架啦，快D黎食啦！ 」

想分散注意力呀？我先無咁易上當。

嘛，不過真係食左飯先啦，我諗Cherry都應該肚餓架啦。

我暫且將件事先放埋一邊，先好好享受眼前呢檯豐富既晚餐。

不得不說，美星既廚藝真係大有進步，幾乎每樣餸都煮得好好食，我地三個個個都食得好開心。

但更令人在意既係佢既態度，佢一反常態，好好態度咁招待我同Cherry，唔知仲以為自己去左高級餐廳食飯。

就算擔心會唔會有乜埋伏，我同Cherry仍然好開心咁食完呢餐飯，紅酒都飲左成支。

不過唔係我地飲，係佢自己一個飲哂成支，都唔知佢到底受左咩刺激咁high。

我細細聲問係我身邊既Cherry知唔知美星發乜神經，佢都只係搖搖頭，仲反問我今日明明成日同美星一齊，點解我會唔知美星有咩事。

但係佢今日真係成日都正正常常架喎，係而家先突然變成咁…

我：「喂，你話今日係高興既日子，到底係咩事呀？你好同我講清楚吖呀。」

美星：「嘻嘻，其實都唔只今日先係高興既日子既…黎緊呢一年都會係好高興開心架哈哈哈哈~ 」

呢條友肯定已經飲醉左喇，開始語無倫次，塊臉仲紅過蕃茄，好心唔飲得就咪飲啦。

我睇唔過眼，走埋去扶佢入房，等佢唔好再係度發酒癲。

細心既Cherry見到我稍有動作就即刻作出反應，陪我一齊扶美星入房。

途中我仲俾發酒癲既美星打左兩巴，痛到我差點d嗌左出黎。

處理完佢之後仲有檯面既碗筷要執，原本Cherry都想陪我一齊執，但佢放工返黎肯定好攰，所以我唔比佢執，仲叫佢快D去沖涼。

之後我就一個人執好所有野，呢D野做慣做熟，話咁快就搞掂哂，坐係梳化睇電視。

睇左一陣電視，Cherry都沖完涼出黎，一邊用毛巾抹頭髮一邊走埋黎我旁邊坐低。

我：「我幫你抹喇。 」

Cherry：「好呀唔該老公~ 」

講完我就接過佢手上既手巾，好細心好溫柔咁幫佢抹乾個頭。

嘛，呢D都係應該做既，無乜大不了。

我：「呀，講開又講，到最後都係唔知美星講咩今日係高興既日子係咩意思添。」

Cherry：「係囉…無辦法啦佢飲醉左…」

「係呢，你今日話咩係café湊小朋友？係咩事？ 」

我之後就將成件事由頭到尾講一次俾佢聽，諗返起件事自己都忍唔住邊講邊笑，Cherry佢都聽到笑左出黎。

Cherry：「聽你咁講個妹妹應該真係好可愛咁喎~唔知第時我地既仔女會唔會都係咁可愛呢？ 」

我：「哈哈，第時有仔女的話，一定係世界第一可愛既~ 」

我一講完句野佢就即刻捉住我隻手，仲要係好用力個隻，嚇左我一跳。

佢亦唔係捉一下就放開，而係一直捉實，用一個好堅定既眼神望住我。

Cherry：「魯路修，記唔記得我話過我想要你，仲有你既世界？」

我：「嗯…咁有衝擊力既說話我又點會…」

Cherry：「我而家唔想要喇。」

吓！？！？ 咁講係咩意思？？唔通佢想同我離…

Cherry：「我而家想要你地，仲有你地既世界。 」

你地…？

我：「你地係指…」

Cherry：「我有咗BB。 」

咩話！？

Chase Nicole

六 「衝擊」

我久久都未能講出一句說話，因為大腦仍然忙於整理思緖。

不過我無錯失良機，我知道呢D事如果遲左比反應又或者比錯反應既話一定會好大件事。

我選擇左即刻攬實佢先。

但係，佢好細力咁推開左我，令我非常錯愕。

亦因為佢推開左我，我先望到佢既樣，佢非常唔開心，仲好似想喊咁。

我見到咁即刻摸佢塊臉，問佢做咩事咁既面口，唔係應該開心先係咩？

Cherry：「你係咪唔想要個BB…？ 」

我：「痴線！！ 點解你會咁講？ 」

我忍唔住激動，係梳化上彈左起身望住佢。

但係，亦因為咁樣我睇唔到佢而家既樣。

佢無抬頭望我，反而係dup低左頭。

Cherry：「我見你聽完之後呆左…好似唔係好開心咁… 」

唉！始終都係慢左一拍！

我諗住即刻坐返低同佢解釋啦，點知唔小心踩到個cushion，一下撻左係地下，個頭仲要撞到張梳化，幾鬼死痛。

Cherry：「唉呀你做咩野呀傻佬…點呀痛唔痛？ 」

佢都從梳化度落黎，兩個人就咁坐左係地下相互望住對方。

佢伸出佢個隻纖細白滑既手撫摸我撞到個位，表情仍然好唔開心。

睇到佢咁唔開心，我都唔開心。

明明係一件開心事，就因為我俾遲左反應搞衰左，唉最衰都係我。

一定要諗辦法氹返佢。

我：「我地終於要做人父母啦。 」

我一邊講，一邊摸佢個肚，摸落去個下我好明顯feel到震左一下，唔知係Cherry佢自己既反應定係個BB既反應。

九成係Cherry佢自己既反應啦，BB邊會咁快識有呢D反應，我真係on9。

我：「唔知會係仔定女呢？ 」

Cherry開始捉住我呢隻手，同我一齊感受肚入面既BB。

Cherry：「lulu… 」

我：「唔好喊啦再喊眼仔會腫架，同埋開心事黎架嘛做乜要喊啫。 」

我咁講一講更加刺激到佢既情緒，喊得更大聲，仲撲上黎攬住我攬到實一實。

Cherry：「其實我真係好驚…好怕話左俾佢知之後你既反應…我唔知你會唔會想而家就做爸爸…頭先見到你呆左我個心真係離一離… 」

我：「哎…傻豬黎既！你次次都用呢D咁衝擊力既說話，梗係會嚇親，呆一呆都係正常架啦，我開頭仲以為你係想同我離婚添呀！ 」

Cherry：「因為我真係唔知應該點同你講好…早幾日都同家姐商量過，佢話包係佢身上，但係… 」

啊，咁既話就可以解釋哂所有野啦，美星應該係想今晚宣布呢個消息既，但個八婆就飲醉左。

唔緊要，最後係Cherry把口得知呢個消息咪仲好，更有意義啦。

你又俾多樣寶物我喇。

我：「唔怪得我硬係覺得你呢排肥左喇，我仲以為你食… 」

Cherry：「喂！ 」

女人一聽到個肥字既反應會係點，我相信大家都好清楚。

佢即刻離開左我既懷內，好嬲咁望住我，眼角仲殘留住一絲淚痕。

我：「講下笑咋，你係我眼入面幾時都有最完美最靚既。」

我一邊講一邊幫佢抹走D淚痕。

Cherry：「都唔知你邊句真…」

我無等佢講完就一啖錫左落去，嚇到佢眼都突埋。

不過佢無推開我，大家都係度享受緊呢個kiss，唔知過左大家先分返開。

Cherry：「衰人，大肚婆唔嚇得架… 」

我：「哈哈，對唔住對唔住，一時情不自禁~ 」

「我地要努力做個好父母呀知唔知？」

Cherry：「呢句說話你留黎同自己講啦，我一定會係一個好媽咪~ 」

我：「係係~ 」

無錯，大個啦，要努力做個好爸爸。

Nicole咋

呢幾日比較忙，出得少左 唔好意思
今日去到呢度

七 「父母」

啊，終於都同佢講左喇…成個人都鬆一口氣。

果然佢好可靠呢…點解我當初知道有左仲會咁擔心佢會有咩反應呢？我真係傻。

佢雖然平時成日懶懶閒，係咁話「好麻煩好麻煩」，但其實有咩事上黎佢一定會係我身邊，唔會扔低我一個人。

佢講得岩，我地要努力做個好父母先得。

人生要去下一個階段啦，唔知我可唔可以handle到呢？

佢就…

我望一望訓係我旁邊既佢，訓到隻豬咁，真係得意。

忍唔住手meet左佢個鼻一下，個傻佬仲以係有蚊咬佢走去撥開，好好笑。

我諗佢都會係一個好爸爸既~至少可以同D仔女打成一片先~

算啦真係唔好諗太多啦，船到橋頭自然直，最多咪到時大家再學囉~

好！唔好諗咁多！訓覺！！

放低左心頭大石之後真係訓得特別舒服，一合埋眼就訓得著，仲要一訓訓到天光，比平時早左一個鐘頭醒。

但當我一起身佢就已經唔見左人，唔知去左邊。

我慢慢咁行出廳，沿途聞到好香既味道，同時亦聽到lulu把聲。

今日佢咁早煮早餐既…？同埋佢同緊邊個講野？

我探頭望下發生咩事，點知俾我見到家姐雙手合十咁對住lulu，而lulu個樣就好嬲咁。

我：「發生咩事…？ 」

lulu一見到我就即刻收起個嬲樣，變到好好笑容，仲問我做乜咁早起身，佢未整好我份早餐咁話。

簡單傾左兩句佢就走返入廚房，話要煮埋份早餐比我，留低我同家姐係廳。

一見到lulu走左入廚房之後家姐即刻捉實我對手，喊哂口咁話我係佢既救命恩人，又係咁道歉，一時間真係唔知咩事。

之後佢同我完完整整咁講返今朝到底發生左咩事，佢仲講到眼有淚光，話從來未見過咁恐怖既lulu。

事情係發生係今朝，天都未光得哂lulu就叫醒左佢，仲兇神惡殺，殺氣滿滿咁。

家姐話佢原本想鬧lulu一餐，但都因為lulu既殺氣而卻步。

之後lulu就沖左杯咖啡比佢，起初家姐以為咁會係一個好徵兆，點知呢個反而係佢惡夢既開始。

係佢飲左兩啖咖啡，頭腦開始清醒返少少之後lulu就開始連環炮轟佢兩個鐘頭，直至岩岩我出現先暫告一段落。

點解要炮轟呢，係因為關於我有左既事。Lulu用左兩個鐘頭既時間鬧家姐做乜唔一知道呢個消息就話比佢知，話佢拖長件事搞到我咁心緒不寧，問佢咁大個人有無分寸之類。

總言之，lulu係因為我所以先咁惡鬧家姐，但而家反而係家姐係咁同我道歉，搞到我都唔好意思…

lulu：「喂，你又同Cherry講咩呀。 」

哇…

lulu拎住早餐出黎望住家姐個樣又真係幾恐怖，好似想食人咁款，家姐甚至驚到匿左係我身後，咁既家姐同lulu我都係第一次見…平時兩個既角色應該係掉返轉先係…

真係要做返D野調停佢地先得…

Cherry：「唔好咁啦老公…家姐都係想我地好啫… 」

我既撒嬌功夫睇黎對佢真係有特別既效果，我只係講左一句佢好似就心軟，放低左早餐比我叫我趁熱食。

於是家姐就當左我係免死金牌，全程一直痴住我。

不過頭先lulu…又真係幾man既…

Lulu：「係喎，你阿爸阿媽知道你有左未架？ 」

係wor，都唔記得左話比佢地知添。

Lulu：「咁一於今個星期六約佢地出黎食餐飯，話埋比佢地知啦。 」

我：「嗯無問題呀，咦後面個幾箱係…？ 」

出左黎廳咁耐我而家先發現到lulu身後有幾個平時無既紙皮箱。

Lulu：「啊，呢幾箱呀？係我諗住今日拎入倉度放架。 」

放入迷你倉？會係咩黎架呢？

留名

唔好意思尋晚病左所以潛左水
聽朝會補返數，所以今日比我抖下

八 「決心」

Cherry：「等我睇過~你又買左咩玩具要放入迷你倉呀？ 」

佢講完就放低手上既咖啡，走埋去睇個幾個紙皮箱。

我無阻止佢，因為根本無呢個需要。

我心入面反而有D想佢睇下箱入面既係咩黎，嘻嘻。

我故作鎮定，繼續飲我既紅茶，仲望到美星係度望住我，我即刻啤住佢啤到實一實。

我未嬲完架食屎狗，Cherry將咁大件事交託比你你都做唔好，有無搞錯？

害我老婆白白擔驚受怕左幾日，如果佢有黑眼圏我真係唯你是問。

Cherry：「lulu…呢D係…你平時唔係好鐘意玩呢D架咩？做乜要放係迷你倉呀？ 」

啊啊…比佢發現左添…嘛不過我專登放係最頂比佢睇既。

我扮到若無其事咁轉身問佢做乜，只見佢好詑異咁指住第一個紙皮箱。

我：「嗯，我打算放入迷你倉呀，有乜問題？ 」

Cherry：「但我見你幾乎每星期六日都會匿係書房玩呢D噴油野架，做乜咁突然話放入迷你倉既？」

無錯，我將我平時成日玩既噴油設備連根拔起，一件不留。

我：「呃…因為D油有天拿水成份，而家你有左，我唔想比你同BB吸到呢D天拿水，所以咪放入迷你倉囉~」

我一邊從後攬住佢，一邊講呢番甜言蜜語。

Cherry：「但係…你都唔洗搬走D野咁誇張掛？呢d係你既興趣黎…」

我：「我最大既興趣咪陪住你囉，你係我身邊我咪唔洗其他興趣，而且第時bb出左世，屋企又要多D位黎放佢既雜物，倒不如我而家就執好先~ 」

「同埋呀，我收起左你大部分既高踭鞋，只係留低D左比較安全既，你知啦你而家重左，行起路上…」

我都未講完成句野，佢就已經用兩隻玉手輕輕拍左落我塊臉度。

Cherry：「你話邊個肥左呀！」

我無提過個肥字喎小姐…

不過我都知道佢唔係真係嬲既，因為佢一秒之後就笑笑口咁行去門口，揀左對波鞋著返工。

今次我真係落左功夫去做好件事架。

人生一個重要階段，點可以求其？一定要做好萬全準備先得。

啊…雖然係好麻煩，不過…

唔知點解我好開心。

跟住就係…

我望返過去餐檯個邊既美星，佢仲係度「飲」佢個杯一早無哂既咖啡，睇緊個份掉轉左既報紙。

我：「喂，記唔記得阿爸阿媽呢排會唔會返香港？」

美星：「um…好似下星期會返黎，你想見佢地？」

我：「嗯，都要話比佢地知Cherry有左既事既。」

我開始搬起地下既紙皮箱，仲準備call貨van，但就比美星放低杯既動作所打斷。

唔知點解，我會想探頭去睇下佢做乜事。

佢放低杯之後，用返佢平日既語氣同我講野。

美星：「魯路修，你覺得你咁做好咩？」

我：「你想講咩呀？有咩就直接講啦，成日都轉彎抹角。」

美星：「唔講咁多啦，你自己參透下先有用。老豆個邊我會幫你聯絡，其他野你自己搞掂啦。」

「最後講多句，你已經唔係當年個個讀Form 5既𡃁仔，處事要成熟D啦。」

佢講完就自己行左入房，留低一堆餐具要我執。

痴線，都唔知佢想講乜。

就快病死
請多多體諒

巴打休息下啦

身體要緊 我哋會等你

九 「傻瓜」

好快就又過左一星期，今日就係見Cherry父母既日子。

呢一星期我可以話非常勤力，將屋企大部分無用既野都執好，務求盡可能騰出更多空間比即將到來既BB。

除左執野之外我都有研究關於大肚婆既飲食，希望可以整多D對Cherry身體有益既野食。

真係成世仔都未試過咁認真看待一件事，我諗美星之前講既處事要成熟D應該就係呢個意思啦。

不過…硬係覺得好似邊度唔係咁岩咁…

Cherry：「老公？你行得未？差唔多夠鐘啦。」

Cherry一句說話將我由沉思拉返出黎，就好似黑暗入面既燈塔咁。

我：「嗯，行啦。」

之後我地就揸車去搵Cherry父母飲荼，仲將呢個好消息話比佢地知。

外父外母知道呢個消息都非常開心，特別係外母，知道左之後成餐飯都笑唔停。

我當然都有參與到其中，向佢地承諾我會好好照顧Cherry之類。

雖然看似係門面說話，但每句都係出自真心，我真係想好好照顧佢。

飲完茶，送左兩位返去之後仲有好多時間剩，我就問老婆有無地方想去，佢諗左一陣之後就提議不如返學校附近行下。

起初我對佢呢個提議有少少詫異，但我都係照做。

都好既，返去睇下而家變成點。

揸車返去既路程入面，我發現周邊既街景好多都唔同左，好多以前既野已經無左。

本來我想同佢講架，但我見佢訓著左，仲要係訓得好冧個隻，所以我都唔忍心嘈醒佢。

點解佢連訓覺都可以咁靚架呢？咩構造架佢？

就算到左學校佢都係仲訓緊，我望一望隻錶，覺得時間尚早所以就由得佢訓，泊低架車係一邊。

佢訓覺，咁我做乜？除左睇住佢訓之外，我仲落左車，打量緊周圍既環境。

呢度感覺仲係同以前一樣。

以前日日係度同Jason，師父佢地係度鳩下鳩下既日子好似係尋日既事咁，時間過得真係快。

係喎，講開又好似好耐無搵佢地食飯，過兩日約下先。

我唔覺意望左去學校旁邊既斜路，頓時笑左出聲。

呢條斜路真係可以話改變左我呢個傻仔既一生啊。

如果我當日淆底無去公園，而家既我會係點呢？

Cherry：「嗯…lulu？」

咦睇黎佢終於訓醒啦喎，我仲諗住再過十分鐘佢仲唔醒我就送佢去醫院添。

我：「醒嗱睡公主？」

Cherry：「做乜唔叫醒我喎…」

佢一邊講一邊落車，仲伸左一個大懶腰。

我：「見你訓得咁冧，我地又唔係趕時間咪唔叫醒你囉~」

Cherry：「唔~~好啦我地行啦咁！」

佢講完就跑過黎捉住我，帶我去學校既方向前進。

起初我以為佢係想帶我去公園，重溫一次昔日既場景啦，點知又唔係喎，佢居然帶住我入去學校。

雖然我幾次叫佢唔好，但佢好似完全聽唔到咁，係都要入去。

今日星期六，而家又成三點幾四點，學校仲有無人架…

Cherry：「唔該~~我地係舊生，想返黎探下老師架。」

佢敲敲看更亭既玻璃，等人地開門比我地。

起初我見無人應，以為連校工都收左工啦，點知居然突然有個校工走出黎開門比我地喎，仲要好鬼死好笑容。

星期六返工返到而家都未有得收工，真係辛苦你喇…

向呢位校工致謝過之後，我地兩個就開始慢慢行入校舍。

奇怪啦…今日應該唔洗返學先係，但點解咁多人聲既…？

唔係日光日白咁猛呀…？

「魯路修..？」

邊個叫我！！！

一聽到有人叫我個名我即刻搵下係邊度傳黎，咁大反應當然會驚動我身邊位美人啦，佢用手指篤一篤我，指俾我睇係邊個叫我。

我一望過去，發現原來係以前既班主任Miss張。

見到班主任，我即刻變到死狗咁，係咁打招呼。

一瞬間，我好似變返當年Form 4咁，一個天真任性重度中二既男仔。

Miss張確認到係我之後就開始慢慢叉住腰行埋黎，個樣仲好似想鬧人咁。

喂大佬，我地咁多年無見，你唔係一見面就要鬧我呀？仲要係我老婆面前？？俾下面好喎大佬！

Miss張：「真係你呀魯路修？你都好耐無返黎學校探我地啦喎，又會揀星期六返黎既？ 」

我：「哈哈…啱啱同太太食完飯，佢話想返黎行下咪過黎囉，係呢…點解星期六學校都仲咁嘈既…？ 」

我恭恭敬敬咁答Miss張，同時亦釋出心入面既疑慮，想睇下自己係咪真係撞鬼。

Miss張：「哦~~係呀D學生係度準備緊遲D校慶，所以係會熱鬧D，係呢你岩岩話你太太…呢位我記得好似係… 」

Miss張將目光放左係Cherry，而Cherry亦好得體咁自我介紹左一次。

Miss張：「哦哦！我記得啦，哈哈哈哈時間過得真係快，幾年無見你地又變左咁多，出到街我真係唔認得你地，係呢你地而家做咩架？ 」

我：「我就係做廣告公司，佢就係寫專欄。」

Miss張：「哦！叻仔叻女喎，等我帶你地參觀下而家學校？」

Miss盛意拳拳，身為學生既我又點可以推卻呢，反正都想上去行下，有個導遊就更好啦係咪先。

就係咁，我同Cherry就接受左Miss張既邀請，三個人遊覽學校。

點講好呢，話佢無變又得，話佢變左好多又得，學校真係好神奇。

好多外觀都已經改變，但一眼望落去總感覺同以前一樣，好似自己仲係度讀書咁。

經過一條走廊都可以諗起自己以前做左幾多蠢事，仆街啦，跳窗啦，仲有排隊入禮堂。

Cherry：「喂…個個…係咪你個名黎架？」

我：「唔？哇係喎！ 」

唔係佢提一提，我都唔為意禮堂幅牆上面居然有自己個名。

「傑出學生 魯路修」

上面仲有幾個人名，都係話傑出學生，我係排最後。

哇我居然都可以留名，真係無諗過，上次返黎都唔覺有呢D野。

Miss張：「係喎你係傑出學生，有無興趣遲D校慶返黎演講下，同D師弟師妹分享下？ 」

我：「eh…聽落好似好麻…」

未講到個煩字，我隻左手已經feel到一股好強既握力。

我：「我會好好考慮下，睇下公司有無野做先。 」

Miss張：「講起你公司…你公司會唔會接拍學校校慶片？我地今次想搵D專業人士拍靚佢。」

我：「可以呀，我留低卡片俾你，你叫負責既老師聯絡我地啦，價錢方面有得傾~」

Miss張：「好~唔該你先。呀係，我記得之前執野執到張你地班既相，我而家去拎！」

佢講完就匆匆忙忙咁離開左禮堂，留低我同Cherry係禮堂。

Cherry唔知咩事望住我笑得好開心，望到我都有D尷尬。

我：「做咩呀？」

Cherry：「無，無諗過我既傻佬都可以名留青史啫，有幾分激動。」

我：「哈哈，我仲記得呢個傑出學生係你幫我拎既，你功不可沒。」

Cherry：「梗係啦，所以我其實係覺得自己好叻，簡直就係造王者呀哈哈~ 」

「係呢，不如我幫你同你個名影張相，放上Facebook或者ig威下都好吖~」

佢一邊講一邊拎出電話，好似已經準備好哂幫我影相咁。

我：「一齊影好過啦。 」

我都無等佢應我，就一手攬住佢，同佢一齊自拍。

Cherry：「喂呀，人地都未ready你就影，唔算數！再影過呀！ 」

我：「唔得喎哈哈~ 」

因為一張相，大家係禮堂度拉拉扯扯，當然我有就住就住，為免整到佢個肚。

玩左一陣之後Miss張都帶住張相返黎，氣喘喘咁交俾我。

呢張相…係Form 4學校旅行個陣影既…？點解我好似無乜印象？就連Cherry都係相入面喎。

Miss張：「張相係我偷偷地影架，你班馬騮叫極都唔應，我咪自己幫你地影囉。 」

原來如此…

相入面大家都笑得好開心，真係令人感慨，唔知大家過成點呢。

Miss張之後有其他野做，我地都廢事打攪人地，就離開左學校，轉而去左公園坐韆鞦。

然而，唔知點解有野煩繞住我既內心。

Cherry：「你係度諗緊咩呀傻佬~~ 」

佢漫不經心咁講出呢句說話，令我大為震驚。

我：「你睇得出？ 」

Cherry：「傻既，做得你老婆就知你諗乜煩乜啦~~係咪有乜心事啫？ 」

唉，真係無佢辦法。

我：「我覺得自己唔夠成熟，尤其係返左學校，諗返以前既自己之後。」

「對比之下，發現其實自己都無乜點變，仲係以前個傻仔。」

「咁樣到底係好事定壞事，我自己都唔清楚。」

Cherry：「梗係好事喇。 」

我：「好事？但係我就快要做人爸爸，一直咁落去好咩 」

Cherry：「魯路修。 」

佢叫完我個名之後就由韆鞦上跳左落黎，好認真咁望住我。

Cherry：「唔好再懷疑自己啦，你一直都做得好好，絕對係一個好老公好爸爸。 」

我：「但係我… 」

Cherry：「而且我當初鐘意既，就係個個傻傻地既lulu啊。 」

聽到呢句，涙水就忍唔住爆發出黎，身體亦不由自主咁衝左上去緊緊抱住佢。

真係傻呢我。

十 「愛意」

唔知邊個屎忽鬼話過，人會因為環境改變而自動去改變自己去配合，等自己可以適應到新既環境。

我諗呢個講法應該係真，因為我發現呢個現象發生左係我身上。

當我知道左佢有BB之後，自己要做爸爸之後，我就不停同自己講要大個啦，要上進D，要養妻活兒。

但係，呢種心態帶黎既效果似乎黎得太快，甚至可以話操之過急。

做左好多自以為係成熟，改變自己既事，其實都只係自我滿足。

當自己發現到事實既時候，自然就崩潰左。

我諗當時美星講既「處事要成熟D」，就係睇穿左我所做既野啦。

如果唔係有個好老婆，或者我仲困係個死局入面啦。

我真係好愛佢，好想一生一世守護佢。

自從返學校之後已經過左一星期，呢星期我都返左公司，同D同事商量之前係學校接返黎個個job。

雖然係開始忙左，但我都係堅持每日都趕返屋企煮飯比佢食。

兩個人…呀唔係，而家係三個人先係，晚晚一齊食飯，講下每日發生左咩得意事，真係開心。

美星：「我返黎啦！~」

就係我同Cherry享受緊呢片少少既幸福既時候，美星就打開大門，興奮咁走左入黎。

亦令我記返起，而家呢個屋企係有四個人。

不過講開又講，我私底下拜託左美星，同佢講話呢排我做野可能會忙左D，如果Cherry要睇醫生之類，就麻煩佢陪Cherry去啦之類。

佢一口答應，仲笑我過分擔心，Cherry只係懷孕初期，唔洗咁緊張既。

但初為人父，唔擔心緊張就假啦。

Cherry：「今日咁遲既，café有野忙咩？」

美星：「唔係呀，我去左接阿爸阿媽機咋嘛，岩岩送左佢地去佢地屋企。」

我：「返左黎嗱？死喇但我呢排要處理中學個job，未必有時間同佢地食飯添。」

美星：「我都有咁同佢地講，佢地話唔緊要，今次佢地會留耐D，遲下先約都未遲喎。」

咁就得喇，先做好正經野先，再同佢地講啦。

就係咁，我第日又照樣返工，繼續傾個project應該點做先好。

但過左差唔多一個上晝，居然有幾位不速之客走左上門。

我全家。

一陣再出

等你啊

俾多三十分鐘我！

加油

全家走哂上黎公司，真係嚇左我一跳。

雖然話我算係老細啫，但間公司唔係我一個人架嘛，你地咁樣走上黎…

係老母旁邊既Cherry一臉尷尬，仲對我雙手合十表示歉意，睇黎佢都係被逼。

但兩老似乎對此不以為然，仲叫美星分發由café帶黎既cake比同事，十足十D電視劇情節咁。

同事個個望住我，似係等我俾指示，我都唯有無奈咁叫佢地隨便食，遲D再傾。

而我，就不斷搖搖頭咁走向我既屋企人。

我老豆佢就笑得好開心，我一行到埋去佢就大大力咁拍我膊頭，係咁乖仔乖仔咁叫我，真係人都癲。

不過我都唔想係外人面前落佢面，只係輕輕掃開佢隻手，淡淡咁講左句出去再傾就拖住Cherry，全家人離開左公司。

離開左公司，我地去左附近一間餐廳坐低，係呢個時候我至發現，全家人只係得老豆一個由始至終都笑容滿面。

就連平時天不怕地不怕既美星既臉上都略顯尷尬，咁即係話黎公司呢個主意唔係美星，而係老豆既主意啦。

唉，都幾廿歲人仲係唔識分輕重…

不過算啦，都唔係咩大事，由佢啦。

我：「點呀咁急黎搵我有咩事？仲要專程走黎我公司。」

老豆：「無呀，想見下我個又乖又叻既仔咋嘛~~哈哈哈~ 」

唉…佢真係…

我忍唔住係大家面前嘆左一口氣，老豆見到我咁既反應笑得更開心。

Cherry：「對唔住呀lulu…但Daddy佢係都要黎…話想俾個驚喜你… 」

我：「傻啦邊關你事，而且又唔係咩大問題，唔好擺係心，算啦叫野食啦反正都黎左。 」

之後我地一家人就係餐廳度共進午餐並閒話家常，言談之間我得知原來Cherry有左既消息已經傳到老豆老母耳中。

但同Cherry父母既反應好唔同，老豆老母並無顯得特別開心，eh…至少我覺得老豆其實係平時一樣囉。

佢地只係叫我要生生性性，除此以外就無多講D乜了。

直至午餐既尾段，我咁岩去左洗手間，當我洗完手準備出返去搵佢地既時候，老豆就雙手抱胸咁挨係門口望住我。

而家既佢臉上再無頭先既笑容，非常嚴肅。

我見過佢呢個樣幾次，每次都令我印象好深刻。

老豆：「魯路修，你知道你而家身上又多左一份責任？照顧好太太同細路既責任。」

我：「啊，知道。我都好努力去面對呢份責任。」

老豆：「問題就係呢度啦。」

問題？

老豆：「你唔應該將呢件事視為一個責任，你應該用你既愛意去照顧你太太同細路，而唔係用責任心，明唔明？ 」

「當你理解到當中既分別既時候，你地一家三口就可以享受真正既幸福。」

「好喇我都唔阻你做野啦，男人係需要事業既，不過唔好忘記事業同家庭之間既平衡。我同你阿媽呢排都會留係香港，如果有乜需要就打比我地喇。」

「如果你想搵人傾下，都可以搵我架。 」

佢講完就離開左洗手間，留低我一個係洗手間，望住鏡入面既自己，苦笑左下。

呢個老豆，有時都幾有用。

多謝你
不過今日去到呢度先，要食藥訓覺

十一 「舊日」

時間又慢慢推移，聽日就係學校校慶既日子，亦即係話我公司亦要開工拍野。

估唔到咁大個人仲會因為學校活動而緊張，唉。

Cherry：「點呀咁夜仲唔訓坐係梳化度發呆做乜呀~ 」

我回頭望向聲音傳黎既方向，見到佢捧住一杯紅茶，慢慢就走埋黎坐我身邊為我遞上茶。

我接過佢為我準備既茶之後就騰出一隻手攬住佢，兩夫妻坐係梳化上面。

我：「無啊，只係諗緊聽日拍片D野係咪準備好哂啫，唔想有乜甩漏。」

Cherry：「少可喎，你居然會對單job咁認真？我記得你幾乎每次都係交俾其他人做架~」

我：「鬼叫單job係自己接返黎，個客又係自己母校咩，如果出黎效果唔好，第時邊有臉返學校。 」

Cherry：「哈哈，你識咁諗就好啦，唔~~反正聽日星期六，不如我都一齊去學校囉？ 」

我：「吓老闆娘去監場呀？你咁搞法D同事會好大壓力架喎… 」

Cherry：「咩啫，你唔記得左我除左係老闆娘之外都係學校既舊生黎架咩？參加自己母校校慶都唔得咩？ 」

我：「係係~老婆大人你想點就點啦~不過你記住一定要小心D呀，聽日應該會好多人，可能會有唔少碰撞架。 」

Cherry：「得啦~你當我三歲細佬咩，啊係呀lulu…我諗住呢…黎緊唔會返公司啦。 」

我：「哦？做厭左啦？」

Cherry：「唔係啦…只係覺得而家每日返公司都好攰啫…唔知係咪因為有左既關係…我今日同總編傾過，佢都話留係屋企做野都無問題。」

我：「咁就無問題啦~好喇，聽日仲要早起身架，去訓啦，唔多D休息聽日就唔靚架啦。 」

講完我就起身拖住佢，送呢位美麗動人既孕婦入房休息。

而自己則留係客廳飲埋杯紅茶，諗緊聽日既事。

唔知幾時，我居然就係梳化上訓著左，醒個陣仲發現身上多左張被。

迷迷糊糊咁望下四周，就見美星坐係餐檯笑笑口咁望住我。

我稍稍咁提起身上既被，向美星打左個眼色，示意問佢係咪佢將張被搭係我身上。

佢笑住咁搖頭，仲用手指指左洗手間既方向，話我知係Cherry。

我都估到架啦，呢條友邊有咁好心吖。

我拎開張被，企起身伸左個懶腰之後就走埋餐檯，見到檯面上有幾份早餐。

我：「喂家姐…有無我份？肚餓又唔想自己煮… 」

美星：「你老婆咁錫你梗係有煮埋你個份啦，呢份咪你囉~佢仲叫我唔好嘈醒你俾你訓多陣咁話喎。」

我：「吓！你俾佢入廚房煮野！？ 」

美星：「屌你on9仔冷靜D啦，佢大肚啫又唔係變做BB，煮野有乜問題呀。 」

佢講得又有D道理，我尷尬咁坐低係櫈上，隨手拎起杯橙汁飲落肚。

之後我聽到廁所門打開既聲音同腳步聲，心諗一定係Cherry出黎啦。

但當我見到佢，我忍唔住噴左係口入面既橙汁出黎。

因為我簡直唔敢相信眼前見到既一切。

佢居然著住套校服出黎！！

我見到佢咁急忙抹一抹個嘴，衝埋去問佢搞乜野著成咁。

Cherry：「唔？有咩問題呀？返學校梗係應該著校服架啦？吖又估唔到幾年前既校服仲岩著，我keep得真係好~~ 」

佢完全唔理我，自己係度自己讚自己，仲係我面前自轉幾圈…

我：「唔係呢…你咁著肯定會惹人目光架喎，人地分分鐘當你…」

Cherry：「你唔想自己老婆比人望呀？ 係既話你講一句！我即刻入房換過件衫！ 」

我都未講完，佢就夾硬加把嘴打斷我。

唉真係無佢咁好氣…

我：「算啦你開心就得啦，難得一次，都無乜所謂啦，我約左同事九點學校等架，你洗唔洗化妝？要就把握時間啦。 」

Cherry：「啊係wor！ 你等陣！我好快得！」

佢講完就衝左入房，仲差D撞埋房門度，真係吖，睇路吖嘛。

不過見佢著住校服個樣…真係同以前一模一樣，有一刻我仲以為自己穿越左返去添哈哈。

算啦佢開心就得啦係咪先？

啊我都要快D食埋份早餐再換…

美星：「魯路修！！！ 」

哇你做乜野搞成咁架家姐！！

佢成身都係橙汁，你鐘意飲橙汁都唔係…咦咪住先…唔通…

呀屌原來我頭先噴D橙汁噴中左佢！！死硬喇今次！！

之後既十分鐘我都要承受美星佢既體術，如果唔係呢廿幾年訓練有素，真係有機會一命嗚呼。

Cherry根本唔知發生咩事，因為佢仲係房入面化緊妝，化出妝出黎個陣我已經受完刑…

但係佢化完妝出黎個樣同之前都無乜分別既…到底化左D乜呀…

美星用眼神警告我叫我唔好亂講野，搞到我只能冤冤咁忍住痛同開心到不得了既Cherry一齊出門口，真係有住天淵之別。

揸左一陣車之後，我地就黎到學校，係我想打開車門個陣，Cherry卻講左句野令我停下。

Cherry：「同開放日個陣真係好似呢。 」

夜d會再出
有無人陪我

睇親lulu同cherry個故都喊
以為無晒續集 點知突然黎個短篇
又可以再追

佢唔係望住我，而係望住學校既外牆講。

啊係喎…佢咁講一講又真係有D似…

仲記得當年開放日我同佢係負責空中花園，個日仲發生左好多好多事，直頭多到可以拍套戲。

但係亦正因為咁，個日既記憶係我腦入面都比較深刻，我仲記得大家捉錯用神，鼓勵肥豬…哈哈都係唔好再講落去比較好。

唔通佢今日著校服返黎，係想…

「knock knock。」

就係我仲沉浸係沉思既時候，車外卻有人敲我既車窗，原來係我個班同事。

望一望手錶，岩岩好九點半，真係夠哂準時。

Cherry比我更快打開車門跳落車，興奮咁同我既同事打招呼，就真係好似一個活潑既中學生。

大家見到佢身上既校服都呆左係度，之後就係望住仲係車入面既我。

我表示無奈之後都緩緩落車，同大家打聲招待就開始一邊討論今日既流程，一邊帶領大家走入學校。

學校好快就有職員出黎接待我地，當中仲包括自己當年既IT老師，估唔到咁多年後佢仲係度教書。

正常黎講，校慶係係校長致詞之後先開始，然而我地既工作就唔同，係佢開始致詞之前就已經開始了。

我地一路拍一路拍，拍低各個精彩時刻拍左半日，自己都不知不覺咁被呢片觀樂既氣氛感染到，臉上既笑容久久都不能退去。

啊…呢D就係青春啊…

同我當年既開放日一樣啊…死喇我都好想去玩下添，拉下划艇機，撈下金魚，諗下都開心！

咦咪住先…Cherry呢？佢去左邊呀？

發現老婆忽然唔見左蹤影，我開始荒起來，離開左自己既同事，周圍搵返自己既老婆。

好衰唔衰，呢個時間既學校偏偏係最多人，D家長帶住自己D仔女形成一條又一條既人鏈阻住我既去路。

自己身為校友又即將成為人父都唔好意思咒罵人地，只好一次又一次咁避開佢地，仲差D被迫左出學校。

唉，真係麻煩。

就係我繼續搵佢既過程中，我又比人迫左埋一邊角落既一個小攤檔，仲唔小心撞到一個女學生。

我下意識就即刻同呢位小師妹道歉，因為呢個世界，一個唔小心就會比人話非禮架嘛，都係即刻道歉好。

點知呢位「小師妹」緩緩轉過身望住我，向我擺出一個殺死人既笑容。

Cherry：「唔緊要呀，老~公~ 」

佢呢下轉身，呢個裝束，呢個笑容，又令我憶起舊日了。

唉，你真係吖…

我都唔理身邊有幾多人，有幾多目光，直接大庭廣眾下同佢黎一個深情之吻。

乜野job，唔撚理啦屌！

今日去到呢度
我諗呢兩日會出返多D以前既角色

Cherry

十二 「朋友」

突如其來既熱吻，唔只係佢，就連旁邊既學生家長都嚇左一跳，個個都用個「What the fuck?」既眼光黎望住我地。

邊有人諗到會有人突然係個學校校慶上面打茄輪吖，有咁既反應都係正常既。

佢慢慢從我身邊退開，成塊臉紅到好似蕃茄咁怕怕醜醜繼續食手中既棉花糖。

都真係好耐無見佢咁既樣了。

Cherry：「好衰架你…好多人望住架嘛… 」

我：「哈哈…你咁靚一時之間忍唔住吖，都係你唔好~ 」

Cherry：「衰人…食唔食呀，好好食架… 」

佢一邊講一邊緩緩遞上粉紅色既棉花糖，我當然唔會拒絕佢既好意啦，一啖就咬左落去。

我講個棉花糖，唔好誤會~

我仲順手拖住佢隻手，等佢唔會再有機會逃出我既視綫之外，佢都配合我，成個人挨埋我身上，撟到我實一實。

工作什麼的全都比我拋諸腦後，而家既我只係一心諗住同佢係呢度好好咁拍下拖，享受下二人世界。

反正我有一班咁做得野既同事，稍微偷一下懶都無問題既。

同埋我都係校友之一黎架嘛，係應該參與下校慶既，好！理由充分！

諗好理由既同時，我個人都開始比佢拉住周圍去，睇呢樣玩個樣同埋買個樣。

同我係屋企個陣諗既一樣，大家見到一個大美人著住校服都顯得十分錯愕，因為一睇就睇得出佢無可能係學生。

不過我地都無理，正確D黎講應該話唔得閒理先岩，我地忙於沉溺係自己既世界入面，仲邊有空閒理人地既目光。

佢一句「想玩」，我地就去左撈金魚。

一句「想食」，就買左一大碗好多年無食過既小食部咖哩魚蛋。

一句「想影」，就幫趁班師弟師妹影左一張又一張即影即有。

佢想做乜我仲奉陪，但我一D被逼既感覺都無，反而覺得好開心。

好似以前中學同佢拍拖個陣咁。

行下行下，我地居然行左去以前既班房。

Cherry：「仲記唔記得以前上英文堂啊？」

我：「英文堂既咩先~英文堂好多好笑野架喎~ 」

Cherry：「調位個次呢~~ 」

哦，梗係記得啦，個次俾班仆街玩得透啦，人生第一次咁瘀點會唔記得。

我：「記得，成村人夾定計，逼我同你坐埋一齊吖嘛。 」

Cherry：「係啊，個時不知幾尷尬，而家諗返就覺得好好笑。 」

我：「啊，我都係咁話，有D野事後諗返就會得啖笑。唔知佢地而家點呢？」

Cherry：「唔知呢，過幾日搵佢地食飯囉~ 」

「lulu呀…我呢幾日呢，唔知做乜成日諗返起以前中五個陣D野啊。」

我：「咁岩既，我又係喎哈哈，我地真係心有靈犀架啫~ 」

Cherry：「又係度口花花 ，我係度諗呢，第時我地個BB呢，唔知到時會有點既人生呢，會唔會可以好似我同你咁遇到咁好既對象呢？」

我：「你係度讃緊自己同我呀？ 」

Cherry：「妖，唔好玩啦，我認真架。 」

我：「嘛，BB都未出世你就諗到咁遠呀，會唔會太快呀？ 」

「而且，第時佢同咩人相遇都唔到我地控制，隨得佢啦~我地又唔係咩怪獸家長~」

Cherry：「講到尾你都係怕麻煩咋嘛，我有無講錯？ 」

我：「哈哈... 唔係既，我覺得應該要比小朋友相當既自由，等佢自己選擇，發展自己既人生先係。 」

Cherry：「咁都比你兜到，係幾好野喎。 」

我：「哈哈…ok啦…好喇唔好諗咁多啦，點呀之後仲想去邊玩呀。」

我開始諗辦法轉移佢既注意力，因為我意識到呢個話題再發酵落去可以好嚴重。

唔知點解我有唔係幾好既預感。

Cherry：「唔…不如去…」

「校慶盃籃球比賽即將開始，請選手們儘快集合。」

Cherry都未講出佢想去既目的地，學校既廣播突然就插係我地之間。

不過，我地聽到呢個廣播之後都一齊笑左一笑，我估我地都諗緊同一樣野。

係我地個年講起籃球，所有人都會諗起佢地，特別係佢。

我，Cherry：「你係咪諗起晨哥？ 」

我地同一時間講出呢句說話，亦同時笑左出黎。

講起籃球一定會諗起呢個痴線佬呀。

晨：「叫我呀你兩個？ 」

晨哥！？

聽到佢把聲之後，我地兩個都即刻望過去發現無錯的確係佢，佢係另一邊慢慢咁行緊過黎搵我地。

日頭真係唔好亂講人壞話。

今日去到呢度

佢仲係好似以前一樣咁瀟灑，自帶氣場。

估唔到佢都返左黎，仲以為佢一定忙到唔會有時間返黎添。

晨：「唷，兩位，呢排幾好嘛？」

我：「晨哥… 」

晨哥：「喂喂喂，做乜咁既面口呀，十足十撞鬼咁，話時話芷晴你做乜會著成咁既？魯路修你唔通… 」

晨哥一下子又令到氣氛變到十分尷尬，Cherry仲dup低頭唔敢望我地。

身為一個愛妻愛到不得了既老公，我當然要即刻解決呢個困境啦。

我即刻企係Cherry前面，將佢保護係我身後，然後就係分散晨哥既注意力，問佢點解會係度之類。

佢俾出既答案亦十分簡單直接，為左個校友盃而返黎玩下，順便趁未開波上黎懷緬下舊日子。

果然係為左籃球而返黎呀…D師弟同老師今次慘啦…

之後我地就繼續寒暄，傾下大家呢幾年忙緊乜之類。

佢就威啦，搞緊大生意，完全唔係我呢D小生意既level，真係你說有錢多麼好。

佢都有「禮尚往來」，問我呢排公司有乜野搞，我苦笑左一下，指一指地下。

聰明既佢一點就明，笑住咁話原來今次搵既crew就係我地既人，仲講左幾次辛苦哂。

晨：「啊係差D唔記得左要恭喜你地兩個添，要做人父母啦恭喜哂~ 」

咦咦？點解晨哥會知架？我頭先應該無提起呢件事先係架。

Cherry：「點解晨哥你會知既…？」

一直係我身後既Cherry搶先我一步問出呢個問題，晨哥聽到之後又笑左一餐，話唔好咁在意呢D小事。

聽到佢咁奇怪既發言，我同Cherry都唔知點追問落去先好，大家相望左一下，鬆一鬆膊就算。

晨：「啊，係吖如果有乜要幫手既話記得搵我又或者阿欣呀，咩醫生醫院我都可以安排到。大家咁多年朋友唔洗唔好意思。」

「好喇我都差唔多要落去喇，十四同阿偉佢地等緊我，你地兩個點呀？落唔落黎睇？」

我：「唔洗啦，我地仲有地方要去，等睇你一陣表現啦。 」

我即刻回絕左晨哥，因為我係見到佢之後記起左有一個地方我應該要同Cherry去。

晨哥都無再多講咩，而係講低一句「遲D約你食飯」就笑住咁走左，留低我地兩個。

我：「好喇無謂人終於走左，我地去下一站拍拖啦。 」

Cherry：「下一站係指… 」

我：「去到咪知囉~ 」

講到懶神秘咁，其實目的地近在咫尺，上多兩層樓就已經係。

無錯，就係天台既空中花園。

雖然未到黃昏，但我都係帶左佢黎。

空中花園已經同當年既大不相同，比起以前更靚，多左好多唔同既盆栽，甚至多左條小河。

Cherry：「嘩…呢度靚左好多…直頭好似一個秘密花園咁… 」

的確，而家呢度靚到超出我想象，係一個意料之外既驚喜。

我：「係咩，我覺得仲係同以前一樣喎，麻麻咋喎。 」

Cherry：「點會麻麻呀，你係咪盲架，你睇下…」

我：「我又點會盲呢，最靚既一直都係我身邊，其他野比較之下都顯得失色啦係咪先。 」

佢一時間get唔到我既意思，先係呆左一呆，到終於明白我既意思個陣，臉一瞬間變得通紅。

令到佢變得更可愛既係佢居然鼓起泡腮，叉住腰，擺出一個似係嬲又唔似係真係嬲既樣對住我。

Cherry：「成日都咁口花花，呢排你真係好衰吖！ 」

我：「吓？氹你開心都衰呀？咁我…乞痴！ 」

說話講到一就突然有陣怪風吹埋黎，凍到我當堂打左個乞痴。

Cherry：「抵啦，呢D咪口花花既後果，好啦我地返落去，凍親既話就麻煩啦。 」

我：「吓岩岩上黎咋喎…起碼都行左圈坐一陣先啦… 」

Cherry：「唉無你收，咁大個人仲成個細路咁，坐一陣就要走架啦知唔知。 」

佢一邊講一邊拖住我去一邊既長櫈坐低，明明講到好唔願意好唔高興，但臉上面就係一副開心到不得了咁既樣。

女人呢，真係口不對心呢~~

就係咁，我地兩個人獨佔住整個秘密花園，仲有涼風作伴，真係寫意。

佢坐坐下就成個人挨左落黎，同我一齊仰望呢片藍天。

如果時間可以停留呢一刻，你話幾好呢。

啊唔得，如果停留左係呢一刻既話BB就無得出世，唔得唔得。

Cherry：「lulu呀，如果第時BB出世，你會錫我多D定錫BB多D？」

嘩，突然間出D咁有地雷性既問題比我，真係稍一不留神都會踩中地雷炸死。

我：「梗係你啦，作為一個爸爸之前我係你既老公呀，梗係應該錫你多D啦~ 」

Cherry：「係啊~？係我既話我就會錫BB多D喎~ 」

吓！？我咁答你你居然俾個完全相反既答案我都有既！？好難捉摸呀！！

我好想即刻企起身，不過佢挨住我我根本唔敢企起身，怕整親佢，只好屈住道氣，「哼」左一聲。

而佢既反應就係哈哈大笑，同我完全相反。

Cherry：「玩你咋傻佬，你睇下你個樣幾搞笑。 」

「我永遠最錫既人都只會係你吖，知唔知？ 」

真係吖…都唔知無邊個收啦…

暫停兩日趕assignment同presentation 先
反正無人睇

睇緊呀
我都chur緊

做完就好打文啦
btw 我都趕緊asm

Presentation 都還好，但individual assignment 真係做到想死

十三 「守護」

校慶就係咁過左去，悄悄咁成為過去既一部分。

呢日的確玩得好開心，或者以後十年都會回味返呢一日，因為實在經歷左太多開心事。

真係好彩當初有接呢個Job，如果唔係都唔會有機會同佢玩得咁開心。

之後又過左一段時間，Cherry個肚開始慢慢大起黎，普通孕婦常見既特徵都開始慢慢浮現。

好彩既係佢一早決定左留係屋企做野，唔洗返係好遠既公司，減低左舟車勞頓帶黎既疲勞。

而見到佢個肚慢慢變大，我亦暗自下定決心，調整一下自己既工作。

我學佢咁將工作搬返屋企做，等自己盡可能有更多時間係佢身邊照顧佢。

起初佢有話過唔洗特登咁做，佢可以自己照顧到自己，但我係都唔聽，堅持要照顧佢。

因為結婚個時就已經係所有人面前應承過佢，無論咩事都好，我都會係佢身邊照顧佢架嘛。

雖然口裏說不，但佢既表情就誠實到不得了啦，係我每日悉心照料之下，佢每日都過得好開心。

見到佢咁開心，我自自然然都變得開心起黎。

照道理，日日都長時間對住應該會好快厭，但我地居然岩岩相反，一日比一日過得更開心。

我地之間既甜蜜好似再升華左一個層次咁，真係神奇。

今日我又陪佢去做檢查，兩條友坐地鐵拍住拖咁去，今次可以打正旗號坐關愛座，我仲講笑咁話要自拍紀念下，點知佢又真係即刻拎個電話出黎影喎，兩條友係咁影影影，搞到周圍D人都望住我地了。

最後就演變成兩個傻既係地鐵忍笑忍得好辛苦，都唔知遲D會唔會比人放上網公審。

Cherry：「lulu呀，你記唔記得以前你好唔鐘意自拍？」

佢一邊睇頭先既自拍一邊同我講。

啊…佢咁講一講…又好似真係咁…係囉係由幾時開始我唔再討厭自拍架呢？

我：「嘛…以前係覺得好麻煩既…不過人大左改變都係好正常架啫。我而家覺得影相其實都幾好吖，可以幫手保留起D片段。」

Cherry：「哈哈你講到自己好似有腦退化，好容易會唔記得發生過咩事咁。」

我：「又唔一定係無記性既，或者第時我早死過你，你都可以拎住D相同我地既仔女講我地以前D低能野架。」

Cherry：「又亂講野！我地個BB都未出世你就咒自己死！你點做人老公同爸爸架！」

我：「喂喂喂唔好咁激動先，咁係人都會死架啦，話唔埋我會有咩世紀罕見絕症呢？」

Cherry：「仲講？你死先我咪要一個女人仔湊仔，咁矛架你，我唔準你早死過我架知唔知。」

我：「哎..咁好似有D…嘩！痛痛痛！」

點解我會突然間嗌痛？因為佢突然用力扯我頸上面個條戒指鏈，好似真係當左條鏈係狗帶咁，勒到我幾鬼死痛。

Cherry：「唔準話好麻煩呀知唔知！」

嘩你真係識讀心架喎…

講開又講，我又真係完全無諗過邊個會死先呢個問題…

不過其實呢個問題都唔係咁重要啦，無論邊個死先都唔會影響到個結果。

無論點都好，我都會一直好好守護住佢，用盡我淨低既時間。

去到診所，清一色都係女人，全場得我一個男人，其他人都用種奇怪既目光望住我，望到我幾尷尬。

佢就威啦，有老公陪住做檢查，睇佢而家既表情簡直就係人生勝利組咁，開心到不得了。

威喇威喇，全世界你最威啦老婆。

不過我無同佢一齊入去做檢查，因為個下我咁岩行開左去洗手間，到返入去醫務所個陣，佢就已經入左去見醫生。

佢出返黎個樣仲係咁開心，我就知道一切安好，就決定唔多問了。

一切都好就得啦。

推

罕見絕症

我地兩個咩都無講，只係拖住對方既手係條街上面漫無目的咁行。

見到佢心情咁好，我開始愈來愈好奇醫生到底同佢講左D乜啦。

Cherry：「lulu呀，我有D肚餓啦，不如我地去家姐度食野？」

我：「可以呀，我地坐的士去？」

Cherry：「唔洗哂D無謂錢啦，咁近我地坐巴士去咪得囉~」

真係一個慳家好太太。

我聽哂佢話，同佢坐巴士去搵美星，今次又係坐關愛座，仲要係個阿婆主動叫佢去坐，我企係旁邊睇住笑到幾辛苦，最後仲要比佢打左幾下。

去到café，多人到爆炸，班仆街好似前世未撚飲過咖啡咁。

不過唔緊要，好彩我家姐係一個大仆街，佢裝修既時候專登間左一間玻璃房出黎，等佢D朋友黎既時候可以有房招呼人。

可笑既係，我好似仲未聽過佢有朋友黎搵佢，但係唔緊要，間房而家終於有用啦。

呢間房係而家呢個時候就好似係一個桃花園咁，我地可以話係與世隔絕。

咦咪住先…我地其實係可以睇到出面，出面又可以睇到我地，咁好似唔係桃花園…

哎唔諗啦真係麻煩，總知而家我地有個舒服既位坐就得喇，佢肚餓啦都係唔好再哂時間係D無謂野上面啦。

我：「點呀想食咩？話我知等我即刻去煮比你。」

Cherry：「唔好啦而家咁多人…你去煮既話會阻住人地做野架…你去幫我買件cake同杯果汁就得啦~ 」

我：「唔得！肚餓點可以就咁食件cake就算！算啦我去煮意粉比你，你等我十分鐘呀。 」

我無等佢應我就一支箭跑左出房，直接跑去廚房睇下有咩材料可以用。

有煙肉…洋蔥，仲有蒜泥同醬…岩岩好可以煮到意粉。

咦仆街無意粉？唔係掛搵齊D配料先發現無意粉，玩我咩…

最後我只能用長通粉代替意粉，勉勉強強咁煮出一碟長通粉。

煮好之後我就順手係蛋糕櫃入面拎出一支西瓜汁，但準備返去搵Cherry既時候，我先發現有唔少仲排緊隊既客望住我。

其實係望住我手上既通粉先真。

我一臉尷尬打算快快去手搵Cherry就算，點知就比突然出現既美星攔住左我。

美星：「又亂用我鋪頭D料黎煮野？仲用埋我間VIP房，呢筆點計先？」

我：「屌…Cherry肚餓吖嘛，你鋪頭又咁好生意九萬幾人排隊，我咪唯有自己煮囉，最多我一陣去買返D料俾你嗱。」

美星：「哎唔洗，我唔要。嗱今日負責煮熱食既同事就病左唔返得，你代佢做呢個lunch hour我就放過你啦。」

屌，果然係咁。

我：「但係我…」

美星：「嗱阿妹個邊我會好好照顧佢架，你就唔洗擔心，全心全意去煮野啦。」

「有返熱食啦！今日係長通粉收銀同事可以落order~」

佢一邊講一邊拎走我手上既通粉同西瓜汁，仲向收銀個邊大叫，引黎一陣掌聲既回應。

哎…你咁即係焗我上賊船啫…麻鬼煩…

但當我想正面拒絕佢既時候，佢就已經走左入房搵Cherry。

哎…真係麻煩…

雖然唔係自己鋪頭，但我都唔想d客失望，無辦法啦唯有煮啦。

就係咁我做左一個鐘頭苦工，煮左唔知幾多噸長通粉先過到呢個lunch hour。

啊…好攰呀救命…

我拖住呢個就快虛脫既身體，一步接一步咁慢慢行入玻璃房。

見到梳化，第一時間就撻上去，可想而知係幾咁辛苦。

佢兩個見到我攰成咁好似好開心，我都唔知俾咩反應好。

Cherry：「認真做野既男人真係好型呢~ 」

因為佢呢一句咁簡單既說話，我嘴角就失守了。

一朝早起身就見到有文

十四 「禮物」

Cherry：「老公呀…你其實有無野想問我架…？」

係一個平凡既下午茶時間，佢又突然問D咁既問題，真係心臟差D都會比佢嚇死。

好彩我訓練有素，呢d野我已經習慣哂，雖然都係打左個突，但我相信自己表情仍然相當淡定的。

我：「唔？做乜我無啦啦有野想問你呀？」

Cherry：「上星期你咪陪我一齊去做檢查既~~你唔想知道醫生講咩咩？」

我就估到你係想我問呢樣架野，你估我唔想問咩，我當然想知啦，但我又怕問既話會比到壓力你…唉…

我：「見到你睇完之後咁開心，我就知道一定無咩壞消息，咪唔問囉~」

正當我講完準備繼續食我既公司三文治之際，佢卻突然一手搶走份三文治。

我抬起頭，打算睇下咩事，發現佢竟然嬲爆爆咁。

Cherry：「你都唔關心我同BB既，都唔問下我地點。 」

哇…罪名真係任你定架喎，日日當你英女王咁服侍你都可以話我唔關心你地既…

唉，為人老公真係甚艱難呀…

我捉住佢對手，夾硬係佢手上食左份三文治，搞到佢係度哇哇叫。

呢度我地屋企黎架，你嗌破喉嚨都無人救到你架啦。

到我食完再抹埋嘴，佢都仲係鼓埋泡腮望住我。

係啦我知啦，要氹返你吖嘛老婆大人。

我：「我怕問你既話會無形中比嬮力你吖嘛，我日日都咁俾心機照顧你，又點會唔關心你呢？」

Cherry：「最起碼都問下醫生講左D乜吖~我仲以為你會問係仔定女，結果你咩都無問…」

我：「嘛…其實仔定女都唔重要啦係咪先..？」

我講完之後察覺到佢既表情有明顯既變化，唔再感到有不滿既氣息。

佢好似對我岩岩講既野好有興趣，係差左對眼無發光啫。

見到佢咁既反應我就知道自己應該乘勝追撃啦。

我：「仔定女其實都唔重要啦，仔定女都係我地既BB，我都會一樣咁錫既。」

佢聽到之後即刻有返笑容，仲用手搣我塊臉，態度變得快過人地慣性飄移。

我唔知大家以前有無玩過PS2既「連合VS扎多 II PLUS」，入面有個game mode就係你做一件事就會影響到你同其他角色之間既關係。

我而家感覺就係真人玩緊隻game咁，Fuck me。

Cherry：「果然係我既好老公~同我既諗法完全一樣~~」

「其實我都無問到底係仔定女啊，諗住到時生既時候先揭盅。」

what???

Cherry：「我覺得呢個BB係天俾我地兩個既禮物，總無可能係拆禮物之前就用X光照下入面係咩黎咁衰既。」

嘩…好玄..佢係幾時開始信教架？

不過，其實佢講既野我大部分都認同。

我：「咁…」

正當我想講野既時候，旁邊既電話突然響起。

我：「喂？邊位？」

晨：「喂！係唔係屋企呀？」

晨哥？做乜會突然打黎既…？

我：「啊..係呀做..」

都未講得出個「乜」字，佢就已經cut左我線。

Cherry：「咩事呀？邊個打黎？」

我：「無，晨哥啫，神神化化咁都唔知搞乜。」

我地亦無將呢件事放係心上，繼續一齊煲劇。

但過左五分鐘，竟然有人㩒鐘。

本著好奇心既我打算開左木門，想話睇下係邊個啦。

點知打開門之後見到既居然就係晨哥仲有阿欣，佢地身後仲有幾箱野。

晨：「唷，朋友我黎左啦~ 」

What the fuck…?

突如其來既到訪令我一時間唔識點俾反應好，成個人呆左咁企係度，隔住度鐵閘望住佢地兩個。

我個腦而家高速運轉，思考緊到底發生緊咩事。

五分鐘前打黎問我係咪屋企…就係為左上黎，話時話佢點解會知道呢度既？我記得搬左新屋之後我無話比中學同學知架…

唉不過對方係佢既話都唔需要認真諗理由啦，反正最後答案都只會係「因為佢係藍洛晨」。

晨：「喂喂望夠未呀，肯開門俾我地入黎未呀？」

啊屌係喎，都唔記得左開門比佢地添，真係失禮死人。

我意識到自己失禮之後即刻向佢地道歉，之後即刻開門帶佢地入屋，晨哥笑笑口咁拖住阿欣入黎，仲輕輕力拍左我心口一下，講左聲唔該。

見到來訪者係晨哥同阿欣，Cherry一時間都顯得有D慌張，急忙企起身埋黎迎接佢地。

阿欣見到咁都即刻走埋去扶Cherry，話大住肚唔洗咁好客啦，佢地會唔好意思。

Cherry聽到之後都話咁就恭敬不如從命，唔招呼佢地，叫佢地當自己屋企就可以。

兩個女既就係咁一邊笑談天地，一邊行返去梳化，由得我地兩個男既繼續係門口。

嘛…佢地都入左黎，都係閂門先啦，我諗門口個幾箱野應該係隔離屋架啦？

晨：「啊等等先，仲要搬埋出面個幾箱野先，魯路修你過黎幫下我手啦。」

呀呀呀，個幾箱野果然係佢帶黎架，又要我搬，麻鬼煩…

不過晨哥係無法違抗的，即使佢而家已經唔再係我同學都好，呢個定律都係不變的。

唔順佢意的話都唔知會唔會發癲，話唔埋會放火燒左我間屋架真係，呢D風險真係搏唔過。

兩個男人搬三箱野，兩三下就搬完啦，但到底入面係咩黎呢，到而家我都唔知道。

晨：「好奇入面係咩黎呀？」

廢話喔，搬三箱野黎人地屋企，之後問人地想唔想知入面係咩黎，師兄你都幾搞笑。

晨：「不過話時話…你呢度真係裝修得幾好喎，好靚下，自己設計定搵人設計架？」

講講下個幾箱野居然跳左去講屋企裝修，話題跳脫得咁快都有既。

講起裝修就開正Cherry個範啦真係，呢間屋既裝修可以話係佢嘔心瀝血既傑作，每一個角落都係佢親自設計，佢要求嚴到同D裝修師父嘈左好幾次，最後唔係我係中間調停既話我諗真係可能要打官司。

要求高出黎既結果就係我地有一個完美既屋企，日日返到黎都好舒服，值得既。

一如我所料，Cherry好熱情咁向晨哥同阿欣介紹我地既屋企，好似人地係黎買我地層樓咁。

係繞場一周之後，大家既注意力終於都返返黎個幾個箱度，真係謝天謝地。

晨：「啊唔記得左講添，呢D係我同阿欣既小小心意，揀左好耐架啦，希望你地鐘意啦。」

我：「我…可唔可以打開黎睇下？」

晨：「當然可以啦，呢D係比你地既禮物，你地梗係可以開黎睇啦。」

事不宜遲，我即刻係大家面前拆開呢幾個箱。

BB車仲有BB床..？

十五 「故事」

我同Cherry知道左晨哥帶黎既係禮物係BB車同床之後都慌起上黎。

我地無諗過佢地會送D咁有份量既禮物，呢D野都唔係平架，唔可以隨便就收。

我：「喂晨哥呢個唔收得，要俾返錢你先可以。」

晨：「嗯？點解唔收得呀？應該岩你地用先係架？阿欣仲話你地一定未買，叫我快D買比你地。」

Cherry：「係就係未買…但係無理由BB床呢D野要你地送俾我地既…」

我：「係囉，我地做父母，呢d野應該自己買返先係。」

晨：「有咩唔得啫，唔通你而家要我拎返走咩，我同阿欣短期內都唔會用到呢d野喎。」

欣：「係囉，我地短期內都唔會生小朋友架~」

我：「咁就等我俾返錢你，當係你幫我地買啦好唔好？」

晨哥聽到之後同阿欣交換眼神，商量我既提議，唔洗一分鐘就有左決定。

晨：「可以呀，咁你俾二萬三我啦。」

二…二萬三？？？呢兩樣野要二萬三？？認真呢？？

可能因為個價錢太嚇人，我控制唔到自己既表情，驚訝之情比晨哥睇到哂，睇到佢笑到卡卡聲。

晨：「無呃你架真係呢個價，兩樣都係靚野黎架。」

唉屌，說話都講左出口，無理由而家先黎縮沙既，係就係肉赤D，唯有俾啦。

我：「你等我一陣呀…我入書房拎支票簿先…」

正當我打算動身入書房既時候，晨哥伸手攔住我既去路。

晨：「得啦，當我放住係你地度，借住俾你地用先啦。」

「到第時我同阿欣有左細路個陣，我再問你地拎返啦。」

晨哥…

欣：「係個日之前，你地要幫我地好好保管呀~」

嘩呢個下台階真係搭得靚，靚過羅浮宮！仲要大家都用得著呢下妙！

Cherry係呢個時候都企左出黎，走埋我身邊講左句「我地一定會好好保管」去幫手結束呢個回台。

令大家尷尬既事終於告人段落，我地四個都開始係度談天說地，不過今次既主題唔再係中學既野，而係懷孕既野。

阿欣似乎對懷孕非常有興趣同好奇，佢坐係Cherry旁邊不停打聽有關懷孕既事，例如會有乜感覺，身體會有咩變化之類。

佢仲伸隻耳去聽BB既狀態，似乎真係好想做媽媽咁。

故此，我望左去晨哥度，只見佢望住阿欣，好似十分感慨咁。

晨哥會有咁既反應非常少見，甚至可以話係稀有過抽蛋出六星。

或者佢地都有佢地自己既故事，自己既難處，每個人都有既，我地呢d外人就唔好過問太多啦。

如果人地想講既話就自然會講架啦。

人地咁好心專登帶左咁厚禮上黎探我地，我當然應該要一盡地主之誼啦。

所以我又打算施展技能表上寥寥可數既技能之一，煮飯。

萬幸既係佢地無拒絕我既邀請，晨哥仲主動同我一齊去買餸，你話神奇唔神奇。

於是，我煮出一餐六人份量既晚餐去招待我既好朋友。

點解要煮咁多？一來Cherry呢排好好胃口啦，二來係留俾美星的，條友最鐘意一開飯就出現。

果然如我所料，美星出現係晚餐，不過唔阻大家享受晚餐，大家都食得好開心。

晨哥同阿欣驚訝點解我煮野咁勁，原本我都沾沾自喜，無諗過Cherry仲開心過我，同阿欣佢地講話我D廚藝係佢訓練出黎，美星都講埋一份，話自己都有份教我。

係既，佢地係有教過我既，一兩味餸囉。

食完飯之後美星即席揮亳，話整甜品俾大家食，阿欣同Cherry都加入埋一份一齊整。

我呢，就搬晨哥送黎既禮物入書房安置好，以免有人唔小心撞到啦。

就係我即刻安頓好一切既時候，晨哥走左入黎搵我。

晨：「要做人爸爸啦喎魯路修，感覺如何。」

呀呀，果然係呢個問題。

我：「想知道答案既話，自己去同阿欣生返個咪會知道囉。」

一聽到我咁講，佢dup低左頭，嘆左一口氣。

呢一口氣，聞唔到有咩味道但就feel到十分沉重。

晨：「我知道佢好想做媽媽，可惜既係我而家身上太多制肘，根本無辦法保證到我既小朋友可以係一個快樂無憂既環境下成長，所以我一直都同佢講話未係時候生。」

「見到佢對芷晴有左既反應之後，我真係覺得好內疚，我最愛既人想要既野我居然俾唔到，我點解會咁無力。」

果然，每個人都有自己既故事。

快樂無憂既環境…我俾唔俾到我既仔女呢？

但我都未開始諗呢個問題，另一個問題就已經搶先登場。

一埸惡夢。

推
好耐之前已經有睇第一集
尋晚見到依個新故 即刻唔溫書通宵煲返哂幾個故事

唔訓覺唔得架喎..

十六 「惡夢」

惡夢最可怕既地方係咩？係佢無比真實，令你分唔到你到底係發緊夢定係真係發生緊。

更令人驚既係惡夢入面發生既事有時偏偏就係你係現實入面最怕發生既事，佢完完全全咁重現左一次俾你睇，你話幾咁恐怖。

最近呢幾年都好小發惡夢，無諗過一黎就整單大野，真係嚇死我，嚇到成個背脊都濕哂。

好彩嚇醒個陣無嘈到佢啫…

我輕手輕腳咁離開佢身邊，自己一個行出廳斟杯水冷靜下。

而家腦入面全部都係頭先個夢既畫面，個天都唔知係咪想玩死我，明知我最怕呢樣野，偏偏就係咁比我睇。

係夢入面，我同佢都係一間手術室入面，入面一地都係血，仲有一堆全部都係血既紗布。

呢D場景本身已經夠恐怖，而令件事更加恐怖既係佢痛苦既叫聲，聽到令人好心痛。

我個心好似被千刀萬割一樣，但我係夢入面居然咩都做唔到，我係打算衝埋去捉住佢隻手，想同佢一齊捱過，但有一堆醫生護士攔住我唔俾我過去，最後仲要拉左我出手術室。

夢既最後我仲聽到佢用一把虛弱無力既聲綫叫我個名，但手術室既大門已經隔開左我地兩個。

夢就係呢度結束，結局係乜我都唔知。

我不停同自己講只係夢黎架啫，唔洗太在意，現實未必…唔係，現實一定唔會係咁既。

我一定係睇得太多電視劇先會夢到呢d情節，現實邊會有呢d野。

佢咁健康，一定會係順產既。

諷刺既係，我對自己講咁多安撫既說話，但我既心卻比頭先更亂，雙手更係震個不停。

啊…真係麻煩喇今次…點算好呢…今晚一定訓唔著啦…

極力去淡忘，卻愈來愈深刻，真係玩死人，明明已經飲緊冰水，但個身仍然出緊汗，仲愈來愈多。

唉都係再沖多次涼吧喇，成身痴立立感覺好唔舒服。

就係咁，我又去左沖一次涼。

就算係沖涼期間，上天都無放過我，佢繼續瘋狂replay堆畫面比我，令我痛苦不堪。

我甚至開始懷念其實呢個係上天比我既啟示，要我做好心理準備咁。

死啦…我係咪開始接受左呢個夢會變成現實？唔可以架…

美星：「喂，做乜咁夜又專登走出黎沖多次涼？ 」

就係沖完涼打開廁所門既時候，美星就出現係我眼前。

美星：「喂…你無野呀，臉色咁差既？邊度唔舒服？ 」

似乎就算係不解人意既佢，都睇得出我有唔妥，即刻捉住我問我咩事。

唔知係咪因為意識到自己終於有宣洩既渠道，我居然直接喊左出黎，眼淚ba ba聲咁流。

我：「家姐… 」

我從來無諗過，自己會因為一個惡夢而崩潰。

我地行左去梳化坐低，之後就將一切一切都同美星講哂，佢今次既反應都以往既都唔同。

佢無好似平時咁一邊聽一邊嘲諷我，而係好認真咁聽，就好似一個同你做專訪既記者咁。

到我終於將成個夢境描述哂出黎，佢都無乜大反應，而係深深咁嘆左一口氣，之後就上前攬實我，仲用手輕撫我後腦。

美星：「傻仔黎既…夢黎咋嘛，咁驚做咩啫。」

我：「但係個夢真係好真實…而且…」

美星：「無事既…信家姐講啦，阿妺佢咁健康，之前d檢查全部都話佢同BB都正正常常，加上你又照顧得佢咁好，邊會有事啫。」

我：「唔係呢…」

美星：「唔會有事架魯路修，夢始終都只係夢，唔係真，你要分清楚。」

我當然知道呢d野，但我而家就係擔心緊之後會變成咁…

美星：「陀仔個個都未驚呢d野，你呢個做人爸爸既就自己先驚起上黎，咁點得呀？」

「阿妹就快生，壓力應該一日比一日大，甚至可能會發你岩岩講個類夢，呢個時候你就係佢最大既精神支柱，你明唔明我想表達咩？」

大概明白啦…意思係如果我而家唔擺脫呢個惡夢，第時Cherry需要我既話我不旦幫唔到手，反而會令到Cherry更擔心，更脆弱。

嗯…點解我意識唔到呢個道理架…淨係掛住自己唔開心…點解無考慮到Cherry…

我擦去臉上既眼淚，離開美星既懷抱並抬起頭。

出奇既係，係同美星講完之後，惡夢既片段就無再出現係我腦入面。

係因為我搵人宣洩左？定係有其他原因？

我唔知，亦唔想去搵原因。唔再出現就好，邊個得閒理佢點解無左啫係咪先。

美星：「睇你個樣應該無野啦？咁就好喇。」

我：「嗯，唔該你呀家姐…咁夜仲捉住你逼你聽咁多無謂野…真係麻煩到你啦…」

美星：「唔會唔會~聽細佬既心事係家姐應該做既野黎既~~邊會麻煩呢，我好開心你肯同我分享心事添。話說我諗我都差唔多搬走啦，都打擾左你地半年有多，我屋企終於都叫搞掂。」

我：「唔係，可以既話我想你留係度多一陣，可以的話留多兩三個月就最好。」

美星：「嗯？點解呀？阿妹佢都就生囉，我都應該係時候功成身退先係，廢事阻住你地一家三口。」

我：「正因為咁，我先需要你留低幫我手照顧佢，我一個男人未必識咁多女人野，我怕到時佢生完我無辦法照顧得佢妥妥當當… 」

嘛，支柱梗係愈多愈好架啦。咁樣派哂高帽，以美星份人又點會唔開心到飛起吖，佢個沾沾自喜樣真係令人哭笑不得，佢肯定以為無左佢就一定唔得啦。

美星：「無辦法喇~既然我既好細佬都咁拜託我，我美星大人就勉為其難留係度多兩三個月喇哈哈哈！ 」

佢得意忘形到愈講愈大聲，我懷疑佢已經唔記得左而家已經係凌晨三點幾，我即刻噓佢，免得佢嘈醒Cherry。

佢都意識到自己犯左錯，即刻伸一伸脷。

唉…點解佢總係必要既時候先變得可靠少少，平時都係on9多…

呢點黎講，我諗我地兩姐弟都係差唔多…？

美星：「魯路修，我地兩姐弟好似都好耐無咁樣坐係度傾心事？對上一次係咪你結婚個陣？ 」

啊…都真係好耐無咁喇。

lulu最近出文都咁夜嘅
唔洗溫exam咩

要架...
但最近唔知咩事要好夜先寫得出野

十七 「努力」

後日就係Cherry入院既日子了，估唔到咁快就到呢日。

我同佢第一個仔女好快就要出世啦，老老實實我真係興奮又期待，但又唔敢表現出黎。

我都要快d學下為人老豆應該點做，應該抱住咩心態先得，我個老豆唔係一個好既參考對象，應該學邊個先好呢？Cherry爸爸？

啊係喎，既然都就快到預產期，我諗我都係砌好之前晨哥送比我地個張BB床先會好D，快d準備好總無壞既。

就係咁，星期六既一大清早我就係書房入面砌張BB床。

吖，真係麻煩呢這張床…點解咁難砌架，仲難搞過PG模型都有既…

無模型框，無部件號碼都算，最麻煩既係份說明書寫到鬼死咁簡單，根本就零作用。

真係砌到想掟爛張床，但又醒起張床其實係晨哥「借」比我地，整爛左既話到時候點還比人。

所以最後我都係默默咁放返低手上既床腳，再默默努力過。

奮戰多我諗大概兩三個鐘頭，我終於都砌好張BB床，嘩上好最後一件parts個一下心情真係好激動，幾想大嗌Yes，我諗自己真係差D當左張床係自己d模型。

不過咁樣睇張床好似寡左D，好似硬係差左D野咁既…？

我睇電視人地D bb床好似…呀！！差左個d係床上面轉轉轉既玩具！！

唔…一陣要出去，買唔買埋好呢？定係定BB出世先買呢？

啊唔好講咁多，執返好D野出廳飲啖野先，幾個鐘頭無飲過野，個口真係乾到不得了。

我隨隨便便咁收拾好佈滿一地既膠袋，膠紙等等既垃圾之後就離開左書房，慢慢行出廳搵野飲。

正當我思考緊飲咩好既時候，我感覺到好似有人係梳化個邊望住我，於是我下意識望左過去，就見到個肚已經好似一個蘿咁大既Cherry同美星兩個一齊排排坐左係梳化。

佢地仲要食住曲奇，好滋味咁款，睇到我都有d肚餓。

我：「咁早起身既你地？」

美星：「你唔記得今日約左阿爸阿媽佢地飲茶咩？」

呀！！！完全無左回事呀！！仲諗住今日係好得閒既添！！

我：「做乜唔提我呀你地，慘喇而家仲趕唔趕得切呀？」

Cherry：「見到你咁專心努力砌緊張BB床，我地邊好意思打攪你啫~不過唔洗咁緊張~~我地仲有大把時間既，過黎食塊曲奇先啦~好好食架~ 」

佢一邊講一邊遞出一塊曲奇叫我埋去食，好似當左我係狗仔咁。

佢兩個咁輕鬆，得我一個咁緊張顯得自己成個傻仔咁添…

嘛，其實一直都係咁架喇。

之後我地就起程去約好左既酒樓，個排場好似太后…呀唔係，皇后出巡先岩，處處護住Cherry。

我就好似一個小太監咁係佢身邊陪住佢行，免費提供我既手臂同膊頭比我既皇后挨住同撟住。

唔只我同美星提供呢種待遇比皇后Cherry，去到酒樓D食客見到佢大住肚都處處禮讓佢，搞到佢開心又尷尬。

好快我地就攞到位，老豆老母都未到我地就已經入好座，開哂荼等佢地既到來。

反正佢地都未黎到，我地三個索性一邊剔野食一邊傾計。

我：「你就真係威啦，皇后級既待遇喎而家。我懷疑我地咁快有檯都係多得你咋。」

Cherry：「哈哈，咁仲唔快D謝主隆恩？唉呀… 」

佢想撟住我但係因為我地張櫈之間有少少距離，佢需要稍稍郁一郁先做到，可惜既係而家既佢礙於太大個肚，活動能力十分有限，想挨埋少少都有困難。

貼心既我見到咁樣當然會有所表示啦，我主動移埋少少，移到佢可以撟到我既距離。

原本打算悄悄地，唔俾佢發現既情況郁既，但始終都係被精明既佢發現左。

佢抬起頭同對我對望左一下，露出一個滿足既笑容，仲捏左我個鼻一下先挨落黎。

真係吖，無你辦法。

我：「好喇好喇，快d睇下食咩喇皇后娘娘~奴才我肚餓啦~」

Cherry：「唔…好多野都唔食得，我唔揀啦…你發板啦~揀多D老爺奶奶鐘意既野食~」

聽到佢咁講，我不由自主咁望左佢一下，見佢個樣變到悶悶不樂，我即刻意識到發生咩事。

戒口呢…真係麻煩…佢可以撐到咁耐其實真係好勁。

我用另一隻手摸一摸佢塊臉，係佢耳邊細細聲講左句：

很想要吧？你以為我會咁講？其實我第一下都諗到呢句。

不過我最後講既唔係呢句，我講既係「盡情食啦，一次半次無問題既。」

咁大既引誘當然即刻見效啦，都唔洗一秒佢就望住我，仲要係用個楚楚可憐既樣。

Cherry：「真係得咩…好似唔係咁好喎… 」

我：「你都戒左口咁耐，之前D檢查都話BB好健康，今次當係獎勵啦。」

佢一直都咁努力，真係辛苦佢架啦。

不過其實又唔係我叫佢戒口既，係佢自己話要戒既。

得到我再三既批准之後，佢好似如釋重負咁狂剔點心紙，人地唔知仲以為我呢個做老公既無比飯老婆食…

美星就係一邊托住頭，用個好滿意既眼神望住我地，好似d父母見到自己仔女事業有成咁。

過左一陣，我地真正既父母都黎到，阿媽一黎到就坐係Cherry旁邊，關心Cherry既情況。

阿媽仲拎黎當年陀我同美星既經驗出黎同Cherry分享，話自己當年生我地兩個都係直接call白車之類。

佢仲話生我個陣美星以為佢肚痛，係咁搵藥比佢，笑到我地。

但我最在意既係Cherry問既一個問題。

係大家都全情投入係食野之際，佢細細聲咁問左阿媽一個問題。

「生個陣係咪真係會好痛架… 」

睇到佢咁問個下我真係想笑出黎，但我知道笑既話我既生命一定會受到相當程度既威脅，所以我決定死忍。

估唔到天不怕地不怕既佢原來都係會怕痛既。

阿媽：「係會好痛架，不過係幸福既痛囉~ 」

幸福既痛…？

我同Cherry對於「幸運既痛」呢個形容都唔太明，呢個時候阿媽又補多左句。

「生個陣你就會明架啦，不過記住唔好比咁大壓力自己呀，一切順其自然就得架啦~」

Cherry：「嗯，我會努力架啦！ 」

聽到佢話會努力，其餘三個人都笑左出黎。

人地岩岩先叫你唔好比咁大壓力自己，你就即刻話會加油係咩玩法呀老婆…

不過佢就係咁架啦，可愛到令人完全唔會有想責怪佢既念頭。

之後大家就開開心心咁食埋淨低既野，尤其係Cherry，佢最後仲叫埋甜品，好似將呢幾個月既quota一次過用哂咁。

但係無人講D乜，因為大家都知道佢真係辛苦了。

我地三個返到屋企之後我就去左沖茶飲消一消滯，當我拎住茶出返廳既時候就見到佢摸住自己個肚坐係梳化。

係因為食得太飽定因為…

我諗都係後者架啦，又緊張個BB。

我飲左啖茶之後就行埋去佢身邊坐低，拖住佢隻手關心佢既情況。

就算阿媽叫左佢唔洗緊張，但初為人母又點會話唔緊張就唔緊張吖…

等我呢個準爸爸兼人地老公關心下佢啦。

我：「點呀，又諗緊後日入院d野？」

Cherry：「唔？唔係吖，我諗緊遲D餵人奶好唔好啫~」

口中既紅茶一滴全部噴哂出黎，噴到一地都係。

太衝擊啦，實在太衝擊啦，一時之間接受唔到，連想像個畫面都唔敢。

Cherry：「又係度諗衰野，你呢個咸濕仔。餵人奶對BB同媽咪都好架。」

我知，呢D野我當然知道啦，但你咁突然講出黎，好囉我認我咸濕囉。

我：「嗯嗯…你鐘意啦，最緊要係你既健康，明唔明？ 」

Cherry：「知啦傻佬~我諗我生完之後修身既話一定會比而家更靚，你會有一個更靚更索既老婆，益左你啦~ 」

我：「係係…我而家就去幫呢個又靚又索既老婆執好行李先~ 」

既然佢唔係擔心緊，咁就唔怕啦，快d去準備好佢入院要用到既野先。

我放低杯茶係茶几起身行入房，但係行左兩步我就因為佢既一句說話停低左。

Cherry：「魯路修，我會加油架啦，所以唔洗太擔心我。 」

「我應承你，我一定會平平安安咁帶埋BB一齊出院架，一齊返黎你身邊。 」

傻瓜…咪話左最重要係你囉...

十八 「誕生」

Cherry：「唉呀你唔洗成日係度啦，呢度咁多醫生護士照顧我，你唔洗擔心啦。」

我：「唔緊要啦，反正我都無野做，咪黎睇下d靚護士，順便探下你囉。」

無錯啦，Cherry已經入左醫院，而家好似只係等佢咩「作動」就生得喎，D女人同醫學野我唔係好明，不過醫生佢地話一切都安好，母子都健康我就放心。

雖然係放心，但我係佢入院既呢兩日都決定守係佢身邊陪住佢。

就好似我頭先講既咁，我無野做，得閒吖嘛。

不過講開又講，呢度真係幾悶下…得部電視機…仲要係得新聞台，唔怪得佢係度玩手指啦。

Cherry：「lulu啊…你諗好bb叫咩名未呀？」

啊係喎…都未諗添，不過bb係男定女都未知，即係要我諗哂兩邊名？

Cherry：「睇你反應都係無諗過架啦~~而家返去幫我諗下啦，唔好..吖！」

佢突然間嗌左出黎，嚇左我一跳，以為佢終於咩「作動」，唔係佢捉住我隻手既話，我差d就㩒左落個「呼叫」掣度。

我：「你點呀？做乜無啦啦嗌？係咪見邊度唔舒服呀？」

Cherry：「唔係…只係佢又踢我啫…仲要連續踢左幾下，好似打鼓咁…」

打鼓，聽到佢咁形容我地個仔女，我真係忍唔住笑左，伸左隻手去摸佢個肚，同佢一齊感受呢個新既生命。

我：「我諗個bb應該會好似你，活潑又可愛。」

Cherry：「我諗都係啦，似你就麻煩啦，又懶又難教~~」

我：「係係~你話咩咪咩囉~似你好~又靚又大食，係咪先~~」

一講完我既電話就響起，來電顯示話比我知又係偉大既晨哥搵我。

呢條友最近做乜成日搵我…？唔會係中途轉基掛？

就係我㩒下接聽鍵既同時，我既左臂突然感覺到難以忍耐既痛楚。

我望過去痛楚既來源，發現佢居然因為我一句說話就用盡全力黎咬我！！師父好撚痛呀！！

我痛到忍唔住係病房入面大叫，好彩係單人病房啫，如果唔係一定會打擾到人地。

係唔知會唔會引黎護士啫…

護士未黎到之前，電話另一邊既晨哥就已經率先關心我。

晨：「喂魯路修，無事吖嘛。」

我：「痛痛痛！！好痛呀！做乜突然咬我呀傻婆！」

呢句原先唔係打算同晨哥講，但居然收到佢既答覆。

晨：「啊你兩公婆玩緊呀，咁我唔阻你地啦，不過今晚我會同Jason
佢地一齊食飯敘舊，你都過黎啦，時間地點一陣Whatsapp比你。」

佢唔理人講完一大堆野之後就cut左我線，真係來去如風。

不過咁都好，我可以先處理眼前同手上既問題了。

我：「肯鬆口未呢老婆大人？」

係我既「求饒」之下，佢先終於肯鬆口，哇個牙印深到呢，咁都可以唔出血真係好野。

Cherry：「話我大食吖嗱！」

我：「係係，係我唔好，原諒我好無，唔好再咬我啦得唔得？」

Cherry：「哼，考慮下啦！話說係邊個打比你啊？」

我：「晨哥囉，佢叫我今晚同佢地食飯，不過唔去啦，去到肯定又要睇師父佢地發酒癲。」

Cherry：「唔得！你要去！呢排你成日推人地d飯局，好無禮貌架知唔知？」

我：「哎…咁等你生完之後我先再同佢地食咪得囉…我想陪住你吖嘛…」

啊，唔小心講左出黎添。

Cherry：「傻佬，我地日日都見架啦，去見下d耐無見既朋友，維持下大家既關係仲好啦。」

俾佢咁講一下，我又真係好似好耐無見Jason佢地…但我又真係唔放心佢一個係度…

Cherry：「咁啦，你係唔放心的話就叫家姐黎睇住我，咁咪得囉。」

係喎好主意！！點解我一直諗唔到架呢？我老婆真係聰明！！

我即刻打比美星，同佢講左事情既來龍去脈，意外既係佢一口答應，仲話即刻黎。

我：「佢黎緊架啦，不過就算佢陪住你都好，你有咩事都要即刻打比我呀知唔知？」

Cherry：「可以有咩事啫，你真係傻既。」

再陪多佢一陣，等到美星黎之後我先走，臨走前我仲專登比左個Goodbye Kiss佢，令自己安心d。

結果同我諗既一樣，出到黎野食都未上到一半，除左我同晨哥之外既所有人都已經醉左。

吖…真麻煩…早知就留係醫院喇。

不過唔知點解，見到佢地我就一直笑唔停…

輕輕一推以示支持

推
無諗過竟然得咁少人

題材唔岩或者無人想睇我d野掛
今日暫停一下先 要溫econ

推推推 晨哥係咪又知啲不可告人嘅秘密

反正今晚唔出 講少少啦
無咩秘密啦
只係lulu實在太耐無見佢班朋友啫

加油繼續寫呀
真心好睇
不過依排出面咁多選擇故
依到推得慢 少人留意到都無計

推一推

support
lulu同cherry 呢一pair 真係好正

師父：「飲！繼續飲！！我地今晚不碎無歸！！」

肥豬：「好！！不碎無歸！！」

咩不碎無歸呀…你兩個係咪已經醉到傻左？

佢兩個旁若無人不停互隊，好似當左支啤酒係水咁，一支接一支。

Jason雖然無佢地咁誇張，但都已經滿臉通紅，好似一個熟透左既蕃茄。

成班都癲癲喪喪…

晨：「你扮到好似好嫌棄咁，但係你其實就好開心，唔係咩。」

喂屌，我好肯定自己無講出口架喎，你唔係真係識讀心呀…？

不過，佢講得啱既，雖然眼前呢班柒頭係我面前醜態盡露，但見到佢地我就真係收唔起笑容。

好多中學個陣既回憶都湧哂上黎，同而家一樣，全部都係一件又一件on9野。

我：「嗯，你講得岩。」

希望個仔女大個左之後唔好遇到呢d豬朋狗友啦，害一世架。

之後大家邊食邊傾，內容都係圍繞大家既近況。

我唔知點解咩都唔洗講大家都知道我呢排搞乜，好似有人幫我手upload近況上fb,ig twitter咁。

Ive三傻呢，就繼續單身，師父仲話自己要做超級大法師。

至於晨哥，我諗都唔洗多講啦，佢依舊風生水起，只係…好似唔係幾開心咁。

Jason：「喂晨哥…點解你突然約我地食飯，仲約得咁急今日先打黎，係咪有咩事？係就唔怕講喎。」

嗯？我仲以為係一早就約好左既添…？

晨：「嗯？啊…無呀，突然掛住你班傻仔，咪約你地出黎食下飯囉哈哈哈哈！無乜特別既唔洗在意！」

唔…？晨哥居然會慌…？有d奇怪喎…而且我仲睇得出佢講緊大話…

以晨哥既家底一定唔洗問我地借錢啦，就算係要借，都唔輪到走黎問我地呢班窮鬼借啦？

咁到底係咩事呢？死喇刺激到我既好奇心添，好想知晨哥因乜會咁急叫哂我地出黎。

因為呢個好奇心，我都無辦法好好專心係個飯局上面了。

唔通係感情上既問題？應該唔會吖，佢仲話過想同阿欣生小朋友。

唔係錢又唔係感情…咁到底會係咩事呢？

晨：「喂喂喂，你唔好係咁用個種眼神望住我啦，好啦我認啦，咁得未？」

仆街啦，諗得太入神，連自己一直望住晨哥都唔知添。

晨：「其實除左掛住你地之外，今日我都係受人所托先約你地出黎，主角仲要係你呀魯路修。」

「你老婆Cherry唔想你太擔心佢，所以想我地引開你，我諗呢個鐘數佢應該入左手術室啦。」

！？

「你快d返去醫院啦。」

洗撚你講！！

唔好意思 呢兩日真係出唔到文
下星期有三個考試 想要多D時間溫書
聽日出篇 之後就要下星期六先有時間出
sorry要吊大家癮

考試加油

十九 「堅強」

識我既人都知道我平時非常少跑步，甚至連運動都好少做，因為自己體能非常差，又怕麻煩。

但係今晚我為左佢，自己一個係條街狂奔，為既就係可以儘早趕到佢身邊。

你可能會問做乜唔坐的士咁白痴，原因好簡單，我唔想係條街上面為左架的士白等。

我當然都唔係傻，我一邊跑一邊搵的士，直至經過一個路口見到有對男女岩岩係的士上落黎，我即刻衝上去，唔理三七廿一直接跳上車。

我經過對男女既時候好似仲聽到佢地嗌左聲「lulu？」，可能係我識既人都未定，但我而家真係無時間同佢地打招呼，所以我眼尾都無望佢地一下，直接閂門，叫司機去醫院。

點知d仆街的士佬偏偏同我玩野，話交更唔去，一下辣著原本已經煩躁不安既我。

我：「我屌你老母呀夜晚八點鐘同我講交更？ 你趕住返屋企睇愛回家呀？開車啦我老婆係醫院等緊我呀大佬！ 」

唔知係咪我既怒火實在太勁，的士佬居然無好似平時D Youtube片咁駁嘴，而係乖乖咁開車。

之後就係等佢車我去到醫院…

個身停左落黎之後，之前一直一片空白既腦袋終於都有機會重新開機，快速轉動去組織返之前發生既一切。

點解佢要駛開我呀…唔比我係佢生既時候係佢身邊陪住佢…

唔係話女人係生仔既時候最需要自己老公陪住架咩？點解佢完全相反？千方百計駛開我，甚至動用埋晨哥呢D重量級人物。

佢會唔會有乜野瞞住我，唔通其實BB無佢之前講既咁健康？？

係狹窄既的士車廂入面，我苦苦思量有如海量般既問題，可惜既係一個答案都得唔出。

因為我腦入面迎來一舊大石，壓住其他一切，就係佢既安危。

唔知道佢而家…邊個打黎？

我拎出電話一睇，發現係美星打黎。

美星而家應該係醫院陪住Cherry…係喎！！

一聯想到佢可能知道Cherry而家既我就即刻聽左呢個電話，恨不得快一秒問佢而家點。

美星：「喂阿妹岩岩入左產房喇喎。」

我都未有機會開口講野，佢就率先彈左個震撼彈比我，令我唔知應該要點接落去先好，只係一味啊啊啊咁。

結果就係比左機會佢講第二句先。

美星：「嘛，我既任務已經完成啦~~你快d黎啦~~~」

佢講左就收左線，而我就傻傻咁望住自己既電話。

的士佬：「哥仔，坐穩。」

我：「嗯？嘩！！ 」

一波未平一波又起，的士大佬突然同我黎個Booster On，好彩我坐得穩，如果唔係撻係度都似。

我都無心情深究佢發乜神經，只係繼續自己既沉思同祈禱，希望Cherry無事。

如果無左佢，我都唔知應該點行落去…

的士佬：「到喇哥仔。」

咁快？你又想撚鳩我…咦…？

我望望出面，又真係到左醫院。

明明頭先都仲有好遠下路程，點解會咁快到既？係因為我掛住諗野？

的士佬：「快d入去啦，你又話你老婆等緊你，仲唔快D？」

我：「啊係…」

立場比起頭先完全相反左呢…

我急忙摷銀包出黎打算俾錢，但佢只係淡淡講左句唔洗喇。

的士佬：「我以前都經歷過呢d時刻，之後既路仲好長，加油喇後生仔。」

我無拒絕佢既好意，講左聲多謝就落左車，跑入醫院。

好快我就搵到美星，仲發現唔只佢一個，我老豆老母，Cherry老豆老母都已經係哂度。

我呢個做老公既，做人爸爸既居然係最遲先到，大家都望住我。

內疚已經唔足以形容我呢一刻既心情。

突然，有一道bb仔既喊聲劃破左醫院走廊既寧靜，大家都望過去，當中亦包括我。

我終於見到佢，我終於見返佢。

佢攬住我地既BB，臉上一片慈祥，完全就係一副好媽媽既姿態。

當佢被推過我身邊既時候，佢伸出手用好微弱既力度捉住我既手。

Cherry：「lulu… 」

聽到佢咁柔弱既聲線，我既涙線就猶如水壩缺堤，係眾人面前喊左出黎。

我：「對唔住…我咁遲先黎到… 」

我唯一諗到同佢講既野，就只有呢句。

好喇各位下星期見
我要返去地獄啦

呢篇感人

上水推下先
想一月一完，唔知得唔得

加油呀lulu!

推呀推呀

十卜

終於過左地獄三連考
聽日見啦各位

面對我最真誠，最發自內心既道歉，佢並無太大反應，只係繼續保持一向既微笑，同用手指撩下我既手背。

Cherry：「傻豬…要講…」

我仲未聽得清佢講既野，不解風情既護士小姐就推走左佢，其他人都跟左上去，得我一個仲望住佢慢慢遠離。

眼淚都未黎得切抹去，美星就走左埋黎拍一拍我。

美星：「喂人地老豆就快d跟埋上去啦，你老婆同BB去到咁遠啦你仲企係度做乜呀？ 」

啊佢講得岩喎…

意識到美星講得岩之後我就即刻跟上去，打算守係佢兩母女身邊。

原先係咁打算既，但係現實總係會有D出入既…

到我匆匆忙忙跑到入病房既時候，四位長輩就已經將兩母子團團圍住，完全無我既位置。

只好先企係一邊，等幾位長輩先好好玩下個孫先啦，老人家見到個孫係特別開心既。

啊話時話，我連個bb係男定女都未知喎，唉唔得都係忍唔住，要過去睇下個B先！

我嘗試從我父母個邊切入想話睇下個BB，點知老豆老母既銅牆鐵壁真係密不透風，我真係想搵條隙睇下都無。

講一百句唔該借借佢地都好似聽唔到咁，淨係掛住自己嘻嘻哈哈。

我呢個做老豆既都未睇清楚自己個BB，你班友唔好阻住啦…

我用左小小力，好似摩西分紅海咁分開兩老，為既就係見佢兩母子一面。

但係呢，BB就見唔到，淨係見到Cherry。

大家都望住我，望到我頭腦發熱。

Cherry：「係我媽手上呀傻佬… 」

聽到佢咁講我當然望左去外母度啦，發覺個bb又真係係外母手上。

不過更令我更在意既，當然都仲係我老婆啦。

我想同佢講一千句一萬句對唔住，但知道就算講幾多都已經彌補唔到已經發生左既事。

頂…講到我好似去左偷食叫雞咁…明明我就只係行開左去食飯…仲要係佢用計駛開我既…

Cherry：「去抱下我地個女啦，唔好一味企係度啦傻佬，你係爸爸黎架嘛。 」

女？係女黎架！？哇！！我有個女啦！！！

我想盡量保持平靜，但聽到呢個消息實在太令人激動，好難冷靜。

我望住我地個女，咁岩外母又行左埋黎，打算將呀女交到我手上。

面對呢個突如其來既難題重責，就算我一早做過功課學野都顯得有d手忙腳亂。

最後就只係好生硬抱住個女，之前學既野完全唔記得啦，好似讀書時考試咁。

但見到個女細細粒咁可愛，真係心都被融化了。

「唔好意思~~阻一阻各位~~」

突然有一把陌生既聲音傳入黎，大家都望去，見到兩位護士走左入黎。

護士A：「唔好意思呀各位，我地真係要帶給BB去育嬰室架啦~」

護士B：「或者等夜D做好哂檢查，沖好涼之後大家可以再去育嬰室探BB吖~」

吓…我岩岩先抱上手咋喎…一分鐘都未夠…

我擺出一副依依不捨既樣，繼續望住我地可愛既BB女。

美星：「之後日子大把時間你見啦，咪要姑娘難做啦低B仔。 」

我知道你講既係啱，但你就可唔可以用個好聽D既講法呢…聽到人好唔舒服…

最後我都乖乖屈服，交返個女俾護士。

我仲feel到個女唔捨得離開我身邊，一定唔係幻覺，一定唔係！

之後其他人都話唔阻Cherry休息，好似約好咁拉隊走人，最後就得返我地兩公婆。

終於得返我地兩個啦。

我地兩個坐係度對視左好耐，但係一句說話都無講過。

佢眼內有我，我眼內都有佢，大家用眼神黎交談。

雖然無對話，卻總感覺有幸福既聲音徘徊係呢個空間。

過左唔知幾耐但感覺好耐，佢終於開口講第一句野。

Cherry：「對唔住啊老公…我咁任性… 」

乜你都知架咩…

當然，我無將呢句說話講出口啦，我既反應就只係輕撫佢個頭。

但估唔到呢一下小動作，居然刺激到佢，佢明明一直都好平靜，但我一摸佢個頭佢居然就喊起上黎，仲緊緊咁捉住我隻手，嚇左我一大跳。

我即刻一邊幫佢抹眼淚一邊問佢做乜事吖，但佢都係只掛住喊，好似聽唔到我講野咁。

無辦法之下，我唯有企起身，攬住佢同輕輕掃佢背脊，好似氹細路咁。

我：「乖啦唔好喊啦，無事架喇有我係度吖嘛~ 」

雖然唔知佢因咩事喊，但我諗我有能力改變既，就算無我都會令到自己有啦總知。

身為一個老公，一個男人，又點可以比自己既老婆喊呢係咪先。

Cherry：「我頭先真係好驚呀lulu…我頭先真係怕自己會再見你唔到，成個腦都係你個傻樣… 」

唉…咁你又千芳百計駛走我？何苦呢好老婆…

我：「咁你應該比我留係你身邊陪你生吖嘛…做乜要同晨哥佢地夾計駛走我呢？」

Cherry：「我以為自己無你係身邊可以堅強D，生個陣可以順利d吖嘛… 」

我：「咩理論黎架…你即係覺得無左我你會好D呀？ 」

Cherry：「你知我唔係咁既意思架衰人…我係覺得自己一直都太依賴你，樣樣野都要你照顧，所以先想自己堅強返一次咁大把… 」

「但無諗過原來係唔得，我個陣真係好想有你係我身邊捉實我隻手…好想聽到你把聲… 」

真係傻婆黎…

我：「我話過要照顧你架嘛，你又點解要咁諗呢，仲駛走我搞到我趕唔切過黎，你知唔知我鬼死咁內疚。」

「不過真係辛苦你啦，你真係做到啦你好堅強。但之後就等我陪你仲有我地個女一齊堅強咁行落去啦，好唔好？」

聽到我咁講，佢終於破涕為笑，仲攬到我實一實。

女人真係易氹，哈哈哈哈。

Cherry：「記住你今日講過d咩呀魯路修，咁我同女以後都痴實你架啦~~你要養我地架~~ 」

呀啊，中左佢計添。不過唔緊要啦，反正我都一早打算一世照顧佢地既。

少有地，今次我居然覺得一D都唔麻煩，仲好開心，好似仲期待緊黎緊既生活咁。

我諗老豆當時同我講既「愛意」就係咁啦…

條友又真係咩都估到…不得不佩服佢…

Cherry：「lulu?」

我：「啊，做乜呀？」

佢輕輕呼喚我個名，將我個靈魂拉返黎病房。

Cherry：「係咪有乜事啊？我頭先講下笑架咋…我會出返黎做野架…」

我：「啊，唔係唔係，我唔係咁既意思，我只係咁岩諗起我老豆之前講既野啫。」

「嘛，唔洗擔心我，無事無事！你專心休養就可以！點呀個女叫咩名好呀老婆~」

Cherry：「唔…我諗住叫「詠詩」，你點睇呀？」

我：「唔！好呀！好有仙氣呀，第時一定溝死仔呀！ 」

Cherry：「正經d啦傻佬，我地個女黎架。 咁英文名呢，你諗住幫佢改咩英文名？」

我：「唔…英文名啊…等我諗下先…如果Nicole既話你點睇？」

Cherry：「Nicole呀…？唔錯呢，就咁決定啦~ 」

我：「啊係吖，同你講明先呀，下次再生既話一定要俾我陪住你呀！應承我得唔得？ 」

Cherry：「知啦傻佬…不過你當我豬呀？我岩岩先生完個女你就講下一個！ 」

啊啦…點解佢會理解成咁架…

我：「點會呢，你係我心目中係咩你一定知架~ 」

「我既皇后~ 」

講完我就獻出我既深情一吻，咁岩𥦬外又掛住一個橙黃既黃昏。

啊，你真係每次都會為我地紀錄低經典場面呢…

Cherry講得岩，堅強。我地之後三個都會堅強，無論咩事都要一齊渡過。

二十 「寶物」

無論係媽媽定係個女既復原速度都非常快，唔洗兩日醫生就已經話母子都可以出院。

接左佢地兩個返屋企之後，我既工作就正式開始啦。

作為一個老公，一個爸爸既工作，亦即係可以話一個奴隸既工作。

唔…用「奴隸」呢個字岩唔岩呢，有邊個人做奴隸係會覺得開心架呢？

我要做既野其實就好簡單，就係全部野。

屋企上下所有事務，除左幫佢同BB沖涼，同埋餵奶(我邊有可能餵到)之外，不論大小都係由我負責。

嘛，雖然係多左好多野做，但係我係呢兩星期居然一D攰既感覺都無。

真係奇怪，明明我地平時做多小小野都會覺得攰，成個人散哂，但今次真係完全無呢d感覺。

我又真係唔明點解睇電視D新手爸爸會覺得湊BB係惡夢，唔係吖真係好開心喎。

起碼我半夜聽到Nicole喊我係會自動自覺落床去睇佢發生咩事，而唔係一身怨氣去。

「愛意」原來真係咁重要。

唔知Nicole要幾耐先識叫爸爸媽媽呢，真係令人期待。

啊啊，又係時候去睇下佢啦，唔知個衰豬係醒左定又訓緊呢？

我走去書房，而家既BB房睇我同Cherry既Nicole豬。

點知一行到門口望入去就見到Cherry餵緊奶，尷尬到我即刻想走人，但一轉身就比佢發現，仲叫停左我。

Cherry：「做乜要避呀傻仔lulu，有乜好怕喎。 」

俾佢咁講法仲邊有得走…唯有面對啦。

我掛住一副尷尬既表情，再一次轉身望入房，呢個時候佢仲餵緊奶，仲發現原來美星都係度。

我：「哈哈…阻唔阻住你地呀…無呀我諗住入黎睇下Nicole係咪醒左咋嘛~無野啦我返出廳先啦…」

美星：「你白痴呀有乜好尷尬呀，餵人奶咋嘛，更何況你地係兩公婆，仲有得小朋友即刻代表你地… 」

我：「喂喂喂喂喂！！ 」

我嘗試係佢令到氣氛變得更奇怪之前喝止佢，而佢條仆街就只係「嘻嘻」左兩聲同伸一伸脷就算，真不負責任。

但我無諗過咁既舉動會引發出另一個問題，一個好大既問題。

我嚇親Nicole，佢喊到九彩，奶都唔再飲。

Cherry：「喂呀！你嚇親個女啦！ 」

自知罪孽深重既我唔理三十廿一走埋去，打算氹返個女，點知佢都仲係哇哇大哭，喊到我心好酸。

呀做左人爸爸之後真係要連脾氣態度語氣都要改下先得，呢樣先係最麻煩…

之後Cherry氹左佢成三四個字Nicole先慢慢平靜返，仲係佢溫柔之極既媽媽既懷內訓著左。

而我呢個罪大惡極既爸爸呢，就只係可以企係一邊反省。

到Cherry放返好Nicole落床之後，佢先再同我講返野。

Cherry：「點呀傻佬~~做乜咁意志消沉呀~ 」

咦…？我以為佢仲嬲緊添？

我：「我以為你…對唔住啊。 」

Cherry：「傻啦我又點會因為咁小事嬲你吖，只係頭先要氹返個女先唔俾佢嘈所以無理你啫~ 」

「BB係敏感D架啦，唔好咁上心，俾咁多壓力自己。 」

啊…佢果然係天使呀。

Cherry：「啊係呀一陣會有人黎探我地，你可唔可以陪我做D準備呀？ 」

有人要黎？

外父外母

我：「可以係可以…但係邊個要黎呀？你阿爸阿媽？」

Cherry：「唔係呀，佢地去左台灣玩邊黎到啫，前兩日咪比過你睇佢地係台北d相，咁快唔記得左嗱？」

啊啊…佢咁講一講我又醒起有件咁既事，最近太專心照顧佢兩個，其他野都唔係好記得住了。

Cherry：「唉睇你個樣都係真係唔記得左架啦，無你個傻仔收呀。 」

我：「唔係呢，咁其實係邊個要黎啫，你都唔講埋佢既。 」

Cherry：「呀！ 最衰都係你呀搞到人分左心，咪子琪佢地囉，話探下我地，睇下BB咁。 」

OK，又係我衰，唔緊要又唔洗坐監既，認下衰仔氹佢開心囉。

不過係子琪啊…？點解佢會知道我地生左女既？唔會係晨哥話佢知架？

講開又講如果子琪黎的話，唔知朱雀會唔會黎呢？小學最friend既兩個朋友都想見下…

嘛，唔黎的話都無乜所謂啦，約出黎食飯咪得囉我係咪傻架。

係佢既指揮之下，我開始同佢係廚房一齊整曲奇，至於點解係曲奇？我都唔知，我都係收order做野。

但係都好似好耐無同佢一齊整野食…自從知道佢有左之後大部分時間都係我用廚房既。

感覺真係好呀咁樣兩口子一齊整野食，十足十拍緊台劇咁。

都未整好d曲奇，個心就已經被甜蜜填滿了。

唔知佢一陣會唔會餵我食岩岩出爐既曲奇呢，哇淨係諗都心跳加速臉紅耳赤呀真係。

Cherry：「喂傻仔lulu，望過黎吖。 」

喂喂喂，我岩岩先諗完佢就即刻做？我地未免太心有靈犀一點通啦掛？

唔正當我滿心歡喜擰過去，準備迎接我既曲奇既時候我先記起小小野。

D曲奇根本就連焗爐未入過，又邊可能可以用黎餵我！！

但可惜既係一切都太遲，黎唔切收掣了。

我最後都係面向住佢，不過好彩既係佢唔係將一件生既曲奇放入我口。

佢只係調皮咁hi左一pat朱古力醬係我嘴唇，之後笑笑口咁望住我。

Cherry：「幫我試下夠唔夠甜吖~ 」

唔…呢D咁主觀既問題呢…我諗每個人既答案都可能會唔同，所以…

我：「不如你自己都試下？」

Cherry：「嗯？你話咩…」

我無學佢咁係碗度撩起一pat朱古力醬hi落佢嘴上，我選擇左自己既方法。

就係帶住呢pat朱古力醬錫落去佢度，而且仲要係以迅雷不及掩耳既速度。

我都幾佩服自己可以係咁快既速度下錫得中，精準度滿分。

確保自己嘴上既朱古力醬成功到送達佢嘴上，簽哂收確認收貨之後我先退開，細心睇佢既反應。

我起初會以為佢會表現得好怕羞，但結果大失我所料，佢居然好平靜，仲好仔細咁品味緊我傳比佢既朱古力。

Cherry：「唔…鹹鹹地既，係咪我落錯左鹽呢？ 試多次先~」

佢講完之後又撩多一pat朱古力醬直接放入自己口慢慢品嘗，完全無視我頭先既浪漫舉動。

哎…有無搞錯呀…哇！！！

正當我為自己既失敗而失意之際，佢忽然同我黎個突襲，錫左埋黎，將朱古力醬傳到我口中。

明明係同一個動作，佢可以冷靜應對，而我，就被徹底打敗了。

我差D就直接跪左係地下。

Cherry：「嘻嘻，今次d朱古力甜唔甜呀？老~公~ 」

佢擺出一副勝利者既姿態，居高臨下咁宣告自己既勝利。

我：「甜…甜到糖尿添… 」

屌，呢d野有時真係唔夠佢鬥…

係一輪耍花槍之後，曲奇終於都焗好，我，佢同美星三個開始品嚐，唔，果然好好食。

門鐘亦係呢個時候響起，未開門已經聽幾把嘈到癲既女聲。

其中兩把齋聽都已經知道係邊個，一定係弱智同阿欣。

打開門，果然見到佢地加子琪。

子琪：「喂好耐無見啦魯路修！巴閉啦做左人老豆~ 」

咁多年無見，呢幾條友都係無變，嘈喧巴閉。

若睛：「喂喂喂！BB呢！BB係邊度呀？快D開門俾我地入去睇下啦！！」

呀呀呀，好嘈呀！！嘈到我頭都痛埋。

可以的話我真係想唔開門，但有朋自遠方來，係應該招呼下既。

所以我最後都係開左門，請佢地入黎。

若睛：「做咩呀魯路修，老朋友黎探你你居然咁既面口都有既？開心D吖嘛~」

嘖…真麻煩，我又唔係餐廳侍應點解一定要笑臉迎人喎…

我：「說話講清楚d好喎師兄，老係你老啫，我地係普通朋友黎咋。」

Cherry：「哎唔好理佢啦，佢快d入黎啦我岩岩焗起左D曲奇呀！」

未等我再開聲串呢個弱智，Cherry就已經走左埋黎分開我地，仲拎住一盤曲奇。

子琪：「哇係曲奇呀！係啦咪鬼理個低能仔啦，佢由以前開始就成日西口西面對人架啦，大家都知架。」

屌，唔好講到好了解我咁啦好嘛。

之後屋內呢五個女人就開始係我屋企談天說地，仲抱埋仍然熟睡中既Nicole出黎一齊「觀賞」。

見到我呢個咁得意既女，佢地幾個當然係為之瘋狂啦，係咁同Nicole玩，又瘋狂影相咁。

特別係阿欣，佢好似真係好鐘意小朋友咁，見到佢不停撩Nicole玩，仲問Cherry好多有關生仔，BB既事，可以睇得出佢真係好想做媽媽。

嘛，希望佢同晨哥可以儘快生返個小朋友啦。

講起晨哥…

我：「喂，點解你地兩個會知道我地生左個女既？我記得我地應該無post上fb ig之類既social media架。」

「晨哥話你地知架？」

聽到我咁問，佢地三個互相望望，之後就搖搖頭否認。

子琪：「你唔知你老婆幫你地個女開左個page咩？我同若睛都係睇到先知道，之後再問阿晨佢先同我講既。」

聽到「FB Page」我馬上就將目光轉到去抱住Nicole既Cherry身上。

明明我肯定自己既眼神並無任何責怪既意思，但同我四目交投既Cherry仍然伸脷扮可愛黎謝罪。

雖然真係好可愛。

「跟住問佢有無興趣黎睇，條友又話唔得閒，叫我地同佢女朋友阿欣姐一齊黎喎，真係識駛人。」

「啊仲有呀，佢話遲d會送份禮物比BB咁話喎。」

吓又禮物…？佢當自己聖誕老人呀？日日都派禮物？

就算我地係度高談闊佢同晨哥，阿欣佢好似都係聽唔到咁，只係繼續係Cherry身邊同Nicole玩。

真係傷腦筋呢…嘛人地既事都係唔好理咁多啦，家家有本難念的經呀。

而且，我而家都應該無餘力去理人地既事，眼前就已經有兩個最大既寶物係度。

佢地既份量大到佔據哂我既視線，眼裏再容不下其他野啦。

而家想做既野真係好少，再唔係咩賺錢買玩具，而只係好好守護佢地。

可以的話，要一世照顧住佢地呢。

之後我都無做d乜，野食又唔洗我整，Nicole又唔洗我幫手換尿片，我只好坐係bar台，望住呢幾個女人，飲自己既紅茶。

但係，唔知幾時子琪走左埋黎。

子琪：「搞乜呀你，無乜精神咁既，湊BB真係咁攰咩？」

我：「攰係因為你班友係度嘈喧巴閉啫，唉真係麻煩，你地玩還玩唔好整到我個女呀，我既寶物黎架。」

子琪：「無見咁耐你真係唔同左喎，係因為人大左吖，定係因為做左人老豆呢？你以前唔會點明顯照顧人架。」

我：「啊啊，點都無所謂啦，大家生活過得好咪得囉，反而你又無乜點變喎。」

子琪：「嘛，本小姐我保養得好吖嘛~」

啊…我唔係想話你個樣無變..不過算啦。

我：「講開又講，你有無話俾朱雀知？」

子琪：「嗯，有呀，不過佢咁岩出左trip所以黎唔到啫，佢有話過如果你擺滿月或者百日宴的話佢一定會黎。」

啊…我又真係無諗過呢d野喎，呢d傳統野我真係唔太熟悉…

我：「個隻野睇黎都無變呢，成日唔係香港。」

子琪：「無變唔係幾好咩？好似以前小學咁。」

我：「可惜我已經變左lu，我而家有必須要守護既寶物，雖然係有d麻煩但我一定要保護好佢兩母子。」

子琪：「唔~~但係而家我開始覺得你仲係以前個個低能仔喎哈哈，成日話咩守護，咩力量咁。 」

無辦法啦，鬼叫佢鐘意既係呢個低能既我咩？

二十一 「壓力」

夜闌人靜，月光伴我思考人生。

點解咁夜都唔訓？我唔知道呀，訓唔著囉。

咁點解訓唔著？喂大佬訓唔著就係訓唔著架啦邊有得解架老友，你同學校d仆街老師問學生點解唔記得做功課有乜分別啫。

不過呢，咁樣坐係窗邊望住個月光，個人又有好多唔同既感受。

尤其係子琪佢地黎過之後，個份感受就更大。

哈，真麻煩呢毒撚既內心世界…不比女人心複雜呀真係…

中學時期個種多愁善感又返黎啦，慘啦我以後會唔會晚晚係度思考人生架。

我望望自己隻手，幼稚地想伸手去捕捉掛係天邊既三日月。

明知不可能，最後只好擺出Lockon既手槍手勢，嘲笑一下自己。

啊係，聽日仲要問下老豆老母佢地幫唔幫Nicole搞百日宴…

仲有好多好多野等緊我去做添呀，算啦都係早D去…唔？

就係我打算結束呢場人生大反思之際，一陣拖鞋聲劃破左黑夜既寧靜。

呢種行路聲係Cherry，一齊生活左咁耐，我係分得出呢d小事既。

呀係，即刻笠返頂帽先。

「我轉過我的臉，不讓你看見。」

突然間，腦海閃過呢一句歌詞，哈哈真係貼切呀《斷點》。

哦等陣先，我唔係話成首歌都貼似呀，我只係話個一句貼切咋。

明明知道佢行緊出黎，但我故意唔望過去，繼續望住窗外既月亮。

拖鞋聲愈來愈近，我既心跳亦愈來愈快，我都唔知自己點解會咁。

我好似想逃避d乜野咁，但具體係咩就連自己都唔知。

Cherry：「lulu~ 」

佢一邊叫我個名一邊從後攬住我，攬到實一實。

換轉係平日既我，我一定馬上轉身去迎接佢，但我今次企硬，不為所動。

Cherry：「做咩呀唔睬人既，咁夜仲唔訓係度做乜呀。 」

我：「呃…無，岩岩打機有一關過極都過唔到，自己係度諗應該點玩先過到啫。 」

Cherry：「唔~~真係咁咩？ 唔緊要啦，點呀係今日見過子琪佢地之後，有無咩想講？ 」

點解你成日都知道我諗緊咩架傻婆…仲要樣都唔洗望下都知道我講緊大話都有既。

估唔到我魯路修一世英明，一生看破無數謊言，而家居然比自己老婆一下睇穿自己講大話。

Cherry：「其實呢…係我請佢地黎架。因為我見你呢幾日好似奇奇怪怪，心神恍惚咁，所以請d舊朋友黎聚下開心下，睇下可唔可以開解到你… 」

「不過睇黎都係失敗左啦，今日都無乜見你笑過。」

「但係可唔可以話俾我知，你係因咩事唔開心？等我陪你一齊面對吖。」

「我真係唔忍心見到你一個人半夜係度偷偷地喊。 」

佢講完就揭起我頭上既帽，仲細心地為我拭去臉上熱熱既水珠。

原本我以為自己可以撐住，但佢呢下舉動再加上溫柔既話語，我始終都係失守了。

其實我壓力好大。

我想守護佢兩母女既心情並無變，問題係我唔知應該點做先岩。

我總感覺自己係度兜緊圈，身陷係一個loop入面，困惑，開心一陣之後又再陷入返困惑。

我想走出呢個loop，卻頭頭碰壁，壓力亦愈發愈大。

以上既妄想，我全部都一五一十咁話哂俾我眼前呢個女人聽。

佢聽完只係笑左一笑，帶住一如既往既天使之微笑黎摸我塊臉。

Cherry：「真係好多謝你呀魯路修，多謝你咁著緊我同Nicole。」

「但係你咁快就唔記得左自己講過d乜啦？幾星期前咋喎？」

我講過既野…？我一日都講好多野下喎…幾星期前要諗一排先得…

我岩岩開始思考緊正確答案到底係乜既時候，佢就率先揭曉左答案。

Cherry：「你話過之後就由你陪我仲有Nicole一齊堅強咁行落去，話明係一齊，就應該係大家一齊面對所有野，邊洗你一個人負責哂。」

「乖啦，無事架，你唔洗一個人面對哂所有野，我會一直係你身邊同你一齊照顧Nicole架。 」

我到底一直係度煩惱d乜…最好既答案明明一直就係自己身邊…

低能…

唔覺意加左d個人情感入去添 真麻煩
1/1大結局呢個目標可唔可以達成呢

咁快 我以為你會寫埋Chase出世

二十二 「愛你」

「你只需要做返你自己，做你想做既野，好似以前咁就可以。」

「我都會一樣，做我自己，邊個話有左小朋友就一定要改變生活方式啫係咪先？」

「我地一定可以一齊搵到屬於我地既方法好好照顧Nicole既，仲一定會好幸福好幸福。」

呢幾句係佢尋晚最後同我講既野，而我就無比出任何答覆，因為我當下真係諗唔到。

無用鬼始終都係無用鬼，過左咁多年依然一樣。

最後我都係無返入房訓，自己係廳度坐，坐到訓著左都無為意。

直至受到一下當頭棒喝，係真係物理上既「當頭棒喝」，我先醒返。

醒左之後發現頭先仲陪住我既月亮已經悄悄離去，取而代之既係提醒人們新一天又開始左既太陽伯伯伯。

我再望望到底係邊個毆鳩我，發現原來係美星，佢仲企係我旁邊拎住個電視遙控，似係想睇情況準備再打多下咁。

我：「做乜鬼呀你…」

美星：「你就真係做乜鬼呀，咁大個人係度閙情緒，起身啦你老婆煮左早餐你食啦。」

早餐…？老婆…？

我一load到到底係咩事之後即刻係梳化上彈起，衝去廚房搵佢。

但係當我去到廚房門口既時候，佢已經捧住一份早餐行左出黎。

我：「呃…」

一諗起尋晚佢同我講既野，我就無言以對。

Cherry：「醒左嗱？我煮好左早餐喇，紅茶都沖左，一陣會拎埋出黎，你過去坐低等陣啦。」

我：「哦…」

我傻下傻下咁跟住佢既說話去做，坐係餐檯睇住佢上菜。

好快兩份精美既英式早餐就放左係我面前。

比起我整既更靚，更令人食指大動，一份完全唔會滿足。

佢拎埋兩杯荼出黎之後就解開圍裙，坐係我對面，托住臉望住我笑。

Cherry：「黎吖快d食啦~凍左唔好食架。」

我：「好…不過得兩份既…？美星呢？定係佢已經食左嗱？」

Cherry：「無啊，今日我淨煮比我最愛既老公食咋~~」

哇你講到咁，好難唔令人心動喎…

一大朝早就搞到人地心跳加速，真係百厭…美星仲係度架…

美星：「開心就笑出黎啦低能仔，收收埋埋有寶咩。」

一講曹操曹操就到，美星走左埋黎猛咁捽我個頭，捽到我頭髮都甩左幾條。

但神奇既係，我就好似一個扭蛋機咁，俾佢咁捽兩捽居然真係捽出個笑容，仲笑得好開心，好開懷。

美星：「咁先係架嘛，個老婆對你咁好你執到啦，啊啊我落街食早餐先啦唔阻你地恩愛，一陣幫我沖咖啡呀魯路修。」

佢一邊講一邊著鞋，連人地既回答都唔等就出左門口，留低我地兩個，啊應該係三個人係度先岩。

我：「咁…我食架啦。」

搞左咁耐終於可以開始食，美星真係麻煩…

不過…都係要多謝佢既。

Cherry：「點呀好唔好食，我今次轉左整法，想聽下你意見呀。」

屌你整乜都好好食架啦…仲洗問既。

對我呢個傻仔無微不至，真係愛死你啦。

就係咁，我地兩口子互相望住咁樣共進早餐，你餵我一口我又餵返你一啖咁樣，真係唔洗落糖都已經甜到爆炸。

笑容同笑聲一直都收唔返埋，好似想用上一年，應該係十年既笑容份量咁。

唔係，笑容呢家野應該無限量先係，至少係佢身邊的話，我既笑容就唔會有用完既一日。

我：「我…」

就係我想講出心聲既時候，忽然傳出Nicole既喊聲，我地即刻好似消防員聽到廣播咁放低手上既餐具，馬上出動。

去到現場，佢第一時間抱起Nicole，而我就係旁邊傍住。

突然間，我又諗起佢尋晚講過既野。

而佢似乎真係同我有心靈感應，居然講出我心中既說話。

Cherry：「我都話左我會一直係你身邊同你一齊照顧Nicole架啦，你睇下話咁快就有機會俾我證明喇哈哈。」

真係吖，湊BB湊得咁得戚既人我都係第一次見…

我：「我愛你。」

雖然唔知時機岩唔岩，但我終於將呢句說話講左出黎。

佢並無特別既反應，只係微微一笑，但之後佢既回覆卻令人為震奮。

Cherry：「我都愛你啊，魯路修。」

我諗我應該真係呢個世界上最幸福既人。

Final 「全家福」

A君：「哎喲個BB真係好得意呀！眼仔大大好靚女！」

B女：「係啊係啊似足媽咪！大個左之後一定係個大美人！」

C人：「你地快d睇下BB眨眼仔呀好得意！」

呢三個人我唔識的，但我又不得不招呼應酬佢地，因為佢地係客人。

最麻煩既係佢地唔係生意上既客人，如果佢地係生意上既客人我都仲可以卸個膊比其他同事，自己走去搵地方訓覺。

咁佢地到底係咩客人？咪係百日宴既客人囉。

頭先佢地講個個好得意既BB呢，就係我既寶貝女Nicole喇。

佢地咁讚我個女我係好開心，但要應付佢地又真係好麻煩…佢地好似係Cherry既同事，要留個好印象比佢地先得…

歸根到底，都係因為一餐飯先造成而家呢個局面。

個時我同Cherry徵求四位長輩意見，問佢地認為我地應唔應該為Nicole擺滿月或者百日宴。

飯局入面Cherry父母，甚至連我阿媽都話無乜所謂，話呢d已經係我地呢d新一代父母自己既事，應該自己決定之類。

唯獨我個老豆話應該要搞，但問佢想點幫個孫女搞佢又話無意見，叫我地自己諗掂佢。

「搞個大家都可以開開心心一齊share你地喜悅既party就可以。」

對於個百日宴，佢只係講左呢句說話，你話難唔難搞。

但佢話得要搞，我地呢d後輩唯有遵循啦，滿月就趕唔切架啦，所以我地就只好籌備百日宴。

我地兩公婆依照佢俾既方針去入手，最後得出既結論就係「唔好太正式既百日宴」。

輕輕鬆鬆鄧梓峰咁搞個party等大家見下Nicole，傾下計就算啦。

最後，就變成一個好隨意既Party，好似而家咁。

我地甚至無book咩酒樓酒席宴會廳之類比較正式既場地，只係問美星借其中一間café用一日。

佢咁錫佢弟婦同佢姪女，一聽到Cherry提出請求就二話不說馬上應承，仲即刻幫手上淘寶買野佈置。

如果換轉係我問，條友肯定唔會應承。

不過多得佢幫手，真係煩少好多野。

返到黎而家，大家係個party都好enjoy，圍繞住今日既主角Nicole而轉。

亦因為場地大小有限，所以所邀賓客我地亦精挑細選過，全部都係我地既熟人，唔會咩三姨婆六姑姐都叫埋黎。

廢事大家尷尬吖嘛，同埋我地真係想黎既係熟同識既朋友同事。

一方面有人讚BB好靚女好似媽咪，一方面又有人話媽咪好叻，生完之後就可以咁快修到身，直頭好似無生過一樣咁fit。

但就無人會讚下我既，真好。

我既任務呢，就係係佢身邊抱住Nicole陪佢去見人，陪下笑，十足十陪酒咁。

不過好得意既係，我地明明都話左唔洗俾禮金，但所有人黎都交低一封又一封紅色利是封比我。

呢d心意我又唔好意思推遲，結果就搞到自己個衫袋脹卜卜。

嘩，今次發達囉真係，阿女我同你開多幾個百日宴呀遲d。

話時話…我老豆呢？我記得佢係同我媽一齊黎架…

我：「喂老婆…我想…」

「魯路修！」

我說話講到三分一都無，門口就傳黎一把響亮如鐘既聲音。

我連望都唔洗望都已經知道把聲既主人係邊個，但我身體都係不由身主望左過去。

不過呢，今次既結果大出我所料。

我以為見到既會係晨哥一個，最多咪連埋阿欣兩個人，結果佢居然帶左一班人黎。

呢班人有d我甚至無邀請，但事實上的確每一個人我都係識。

中學時期圍繞住我地既人佢都帶左黎了。

晨：「唷，我地黎左喇。 」

啊…同婚禮個陣好似呢…

唔好意思呀除夕玩得喪左少少搞到病鬼左
可能要3/1先結局到
聽日仲要去剝智慧齒

Cherry：「傻佬，俾Nicole我抱啦，你過去搵佢地啦。」

我又真係照佢說話去做，將Nicole交到佢懷中，自己傻傻咁走去晨哥個邊。

除左晨哥，師父呢D熟到不得了既臉孔之外，其他人都係以前熟悉既朋友。

如果我係比人綁黎呢度呢，我第一時間肯定會以為呢度係舊生聚會。

不過呢，終於有人係黎搵我架啦，內心總算平衡返少少。

有d就恭喜我，有d就恭喜我之後屌柒我做乜唔請佢地黎，係咪唔當佢地係朋友之類。

一一拆招之後終於都安撫好大家既情緒，Cherry亦抱左Nicole過黎，大家就蜂擁而上去睇BB。

而個幾位一早睇過Nicole既老朋友例如阿欣，若睛仲有子琪就無太大反應，繼續同我吹水。

但都係有例外既，咪晨哥囉，佢只係望左Nicole一眼之後。就繼續同我地傾計。

晨哥：「唔好意思呀上次公司有事無去到探你地，嗱呢份係補償既禮物，比你地一家三口既。 」

佢同以前一樣，唔知係邊度拎左一大盒包哂花紙既禮物出黎比我。

啊啊，佢真係有準備禮物…

我：「雖然真係唔係咩要講唔好意思既事，但既然你咁盛意拳拳，我就心懷感激咁收左佢啦。 」

講完我就雙手接過佢準備既禮物，嘩都幾重手喎衰鬼。

會唔會係金條呢？哈哈哈哈講笑啫我又唔係真係咁貪心既。

晨：「喂拆開黎睇下啦，睇下鐘唔鐘意都好吖。 」

我：「咁唔係幾好既，好似好無禮貌咁，等我同Cherry返去先拆啦。」

晨：「哈哈，真係有你既風格，點都好啦希望你地會鐘意，我都揀左好耐下…嗯？ 」

晨哥講講下忽然比阿欣批肘頂左一下，晨哥即刻望左過去，仲表示不解地側左一下頭。

只見阿欣同佢不斷打眼色，過左一陣晨哥好似終於明白阿欣咩意思，拍左一下手，轉返身望住我，仲係外套入面拎左兩個利是封出黎。

晨哥：「呀係差D唔記得左，呢度小小心意，恭喜你地生左個咁可愛既女呀魯路修。 」

哦…原來佢地打哂眼色就係因為d禮金…傻啦邊洗咁緊張…

不過話時話，點解會有兩封？晨哥同阿欣分開比咁得意？

最後一晚早返小小出先，一陣再出
btw剝牙真係好痛苦 今朝直頭暈鬼左

我拎住兩封利是，思量緊到底發生咩事。

唔…唔通佢地兩個冷戰緊？但..就咁睇唔似喎…

定係因為佢地兩個未結婚所以要分開封？呢d傳統習俗野我真係唔係好識。

見到我為左兩個利是封猶豫煩惱既晨哥善意地走埋黎，同我解釋點解佢會俾兩封禮金。

晨哥：「嗱，呢一封呢係我同阿欣比你既，而呢一封就係阿明佢地比你既。」

阿明？邊個阿明，我無乜印象喎…

晨：「條友個日坐的士落車，咁啱撞正你慌慌張張，咩都唔理衝左上的士，問返我之後先知原來係因為你個女出世，所以佢知道我會黎個陣就托我帶份禮金黎啦。」

啊…原來個日偶到個pair男女真係識我既…唉呀諗返起個日既自己真係好無禮貌。

只不過…

我：「呃…我係好感激佢咁有心…但係我識呢位阿明架？我好似無印象…」

晨：「啊啊，你無印象都係正常既，話哂你地兩個好少有直接面對面交流，不過我可以肯定你地一定係朋友，信我。」

我：「好，咁你幫我多謝佢啦下，人唔到禮都到佢真係有心。」

晨：「嘛，話哂你都幫過佢幾次，呢d小事佢梗係要做啦。」

幫過佢？仲要幾次？嘩慘啦咁重要既事我都會無印象？睇黎我真係有d老人痴呆。

點都好，由心多謝呢位「阿明」啦，多謝佢咁有心。

袋好封利是，放置好晨哥俾既禮物之後我繼續同佢地傾計。

注意力唔再係Nicole身上，而係返翻黎我同Cherry身上。

我地似乎係同級入面最早結婚，最快生小朋友，生活似係大家入面最為完整咁。

但我並無因為咁而自滿，我反而好感激同珍惜自己而家有既生活。

可以話係我眼前呢班人鑄就左我而家既生活，無佢地，或者唔會有而家既我。

Cherry就一定架啦，佢既出現改變左我呢個毒撚既一生，佢步步引領我，令我可以走出自己既框框，做一d我從來無諗過自己可以成功既事。

仲有就梗係晨哥，呢位「神」雖然行事獨特，性格古怪，但佢的確係好多時候都給予我充分既支持同幫助。

或者無佢既話，我都無可能咁順利同Cherry一齊。

其他人都有俾我大大少少既幫助，要細數既話可能要講兩日先數完。

總言之，多謝大家喇。

Cherry：「喂lulu…」

我：「嗯咩事呀？」

佢抱住Nicole走埋黎，細細聲同我咬耳仔，我仲以為係Nicole要換片食奶，點知又唔係喎。

Cherry：「家姐同奶奶佢地好似搵左老爺好耐都搵唔到…」

啊係wor，我頭先都注意到呢件事，不過係被晨哥佢地分散左注意力，一時間無左回事。

我：「我諗我應該知道佢係邊，等我去搵啦，你唔洗咁擔心。」

講完我就離開左café，黎到上一層既後樓梯。

係呢度，果然比我搵到佢，佢仲拎住支電子煙。

習慣呢家野真係唔會咁易改變，細細個個陣佢有野想自己一個諗就會走上一層既後樓梯。

爸：「哦？比你搵到我添哈哈。」

我：「孫女百日宴咁開心既日子你有乜野要自己一個匿埋諗呀老豆？」

爸：「無，只係希望你阿嫲都可以黎到呢度啫，佢見到咁既場面一定會好開心。」

最後一段睇怕要聽日晏就先出到

支持支持 睇到有啲眼濕濕

等你出

喂喂喂，唔好用d容易令人誤會既講法好唔好呀，阿嫲未死架只係唔方便走動咋。

我亦知道阿嫲身體唔好，所以一直都有keep住send Nicole既相比佢，氹下佢開心。

不過睇黎係老豆眼中咁做都係唔夠呢。

我：「呢幾日約個時間去睇下阿嫲啦，Nicole出世咁耐都無帶佢見下太嫲係差咁d既。」

爸：「啊你鐘意啦，呢d野無乜所謂既，你阿嫲都無講乜。」

講係咁講啫，孝順既野就算唔提都應該要…

爸：「魯路修，講真你憎唔憎我？」

搞乜呀佢，孫女百日宴忽然咁感性？可以唷同你玩落去囉。

我：「憎呀，一直都好憎你，你呢個不負責任，終日唔係屋企既老豆，有邊個仔女會唔憎你。」

「或者你去問美星佢都會俾一樣既答案你，唔信你去試下。」

爸：「哈哈，我就知道，無辦法啦當時唔同而家，我要搏命搵食養你地兩隻化骨龍嘛。」

「當時你家姐出世，你阿嫲叫我一定要擺滿月酒，但我就話邊有咁多時間同錢搞咁多花臣野推左佢，去到你出世，我又嫌麻煩用類似既理由推左佢。」

「結果就係一次都無擺過，諗返起我都算不孝呢係咪呀。」

喂喂…估唔到呢條友係黎真架喎，唔怪得佢當日力排眾議堅持要搞百日宴啦。

係想彌補心入面個份遺憾..啊？

爸：「到今日見到你呢個百日宴我先發現，如果我當年有搞滿月酒，你阿嫲會唔會好似我而家咁開心呢？」

「因為我想搵多d錢又嫌麻煩而造成佢一生遺憾呢…佢應該都憎我囉可？」

我：「諗得太多啦，把自己看得那麼高，我都幾肯定阿嫲無諗得咁多。」

「嗱，抹下你塊臉先啦。」

我遞上一張紙巾比眼前呢位「老人」，嘛做得阿爺既人叫老人都唔過份吖？

點解要遞紙巾？因為佢開始流眼淚囉，我怕自己唔再出聲的話，佢既情緒會發酵得更厲害，分分鐘一發不可收拾。

我好少見佢咁既樣，甚至有無見過佢咁樣都成問題。

不過唔知點解我唔意外佢會有咁既反應。

其實都正常既。

爸：「魯路修，你真係大個仔喇，一定可以做一個比我更好既爸爸。」

可唔可以呢？我都唔知道添。

諗深一層，佢作為一個老豆又唔係真係差成咁既…起碼佢提供到我地既生活所需先。

啊真麻煩…而家有D想收返頭先自己講過既野添。

我：「我會努力架啦，你不如都趁呢個機會好好學下點做一個好既阿爺啦。」

我唯一諗到開解佢既方法就只係得呢個，有無用都唔知。

爸：「好呀，幾廿歲人先黎學做人，唔知我趕唔趕得切呢？」

我：「嘛…有心的話唔會怕遲既…只要你…」

Cherry：「啊~搵到你地喇~~」

就係我打算結束呢場談心既時候，Cherry就突然間，無聲無色地闖入我地男人既世界。

我：「嗯？搵我地有事？」

Cherry：「梗係有事啦，係時候影全家福喇~」

啊全家福…

爸：「哈哈，係啦主角快d返去影相啦。」

Cherry：「老爺你講乜啊，話明全家福，你呢個做爺爺既梗係要一齊架啦，家姐同奶奶都係度等緊你架。」

哈哈，俾佢講左我想講既野添。

老豆聽到Cherry咁講先係呆左一呆，之後就仰天大笑左幾下，企左起身。

爸：「咁就行啦，唔好要人地等。」

咁先係架嘛。

真係多得Cherry出現，幫手打開一個新局面。

愛死你啦真係。

三個人返到入café既時候，其他人都分開兩排，列哂隊咁歡迎我地。

而係「終點」，有美星，老母同Nicole等緊我地。

簡單d講，就係我既一家人。

全家福，就係要一家人一齊影架啦。

影呢張相既時候我係百感交集，但臉上卻不自覺咁露出最真誠既笑容。

估唔到我呢個小小傻瓜，都可以擁有咁大既幸福。

Cherry：「傻瓜，之後既幸福會更大呀知唔知？ 」

吖呢條友真係係咪識讀心架呢…呢個永遠都係一個不解之謎。

不過，佢講得岩既，我地之後既幸福一定會愈來愈大。

話唔定第時家中又會增添新成員添。

「完」

唔好意思呢拖左大家咁耐終於完到
今次故事平平淡淡，可能會令各位有d失望
有緣再見吧

期待有埋Chase篇

多謝lulu 等你下一個故啊

我多謝你先真...寫得咁差都幫我推post
我今年真心希望自己可以寫返香城之夢，其他咩新故都唔敢去諗住啦...
btw 雖然遲左好多，希望你今年生活愉快

哈哈...Chase篇的話比起Nicole篇更加無野寫呢...
不過多謝你先 希望呢個故你睇得開心

成個系列都睇得開心呀 我都多謝lulu你

好溫馨

平凡嘅幸福先至最令人羨慕

有個咁完美嘅老婆 又有咁照顧佢嘅屋企人 又有班老死

真係未必個個都可以享呢種簡單嘅幸福